<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: emotion | studentdeng Blog]]></title>
  <link href="http://studentdeng.github.com/blog/categories/emotion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://studentdeng.github.com/"/>
  <updated>2013-03-03T21:59:00+08:00</updated>
  <id>http://studentdeng.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[studentdeng]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[哈佛幸福课 杂感一]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/01/15/happiness/"/>
    <updated>2013-01-15T18:10:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/01/15/happiness</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好长时间不写博客了, 可以说将近一年的时间里面,并没有多少技术上的积累, 甚至有点倒退的痕迹, 不管是从心气还是态度, 还是毅力上面.我曾经是<em><a href="http://mindhacks.cn/">刘未鹏</a></em>的粉丝,哈,当然现在也一样. 我一直好奇为什么会他会那么的专心在思维这部分.其实在1年前,我也无法想象我会放下我心爱的计算机的书籍而拿起这些曾经我看不上的东西.有些东西的确只有经历过,才会明白.好消息是,一切还来得及.文本和技术类文章毫无瓜葛, 只是我觉得对于Geek们来说,有些其他东西还是很重要的.</p>

<p><em><a href="http://v.163.com/special/positivepsychology/">幸福课</a></em>来自豆瓣小组的推荐, 一开始觉得这个只是一个练习英文听力的一个好的途径, 因为相对电影来说,我觉得对时间的利用率更高, 但事实上, 却是我听过的最好的公开课, 没有之一</p>

<h2>为什么要看这门课</h2>

<p>Tal 也就是这门课的老师, 第一句话就深深的吸引了我, "我来这里讲这门课, 因为我在本科的时候非常希望能学习这样的一门课程".Tal本科在哈佛大学读计算机, 学习成绩优秀 社交优秀, 运动优秀, 但还是有一种说不出来的压抑, 不幸福的感觉,然后他寻找问题的根源, 最后居然转向了哲学和心理学. 看到这里, 我就有一种特别的冲动, 想继续看下去, 想去了解Tal的动机. 我特别好奇的在于, 如何将一个理科思维转向哲学和心理学呢? 当然, 这是我当时的想法,科学本来就是理性,严谨的, 只是我当时对心理学,哲学这些有很多的偏见. 后面我才知道了这门课程讲的是积极心理学.</p>

<p>积极心理学啊, 可能是涉及到一些积极的心理暗示的某些东西, 这是我当时的想法, 不过相比占卜啊,星座啊, 这些扯淡的东西,我还是比较有好感的, 因为我当初在高考前, 学校组织过一次考试时的减压方法的交流会,有一个专家说过, 在做题没有思路的时候, 深呼吸3次, 然后心理默念"我能行", 3次, 然后再读题, 效果会很不错. 然后我当年在考理综的时候, 最后一道物理题,纠结了我挺长时间, 最后就是通过这个心理暗示搞定的.从那之后,从不信到半信半疑.</p>

<p>为什么想学心理学, 主要原因还是,当自己的外部空间拓展收到阻碍, 这个包括 工作, 学习, 人际交往,各种都不顺利, 到达瓶颈, 突然觉得可以向自己内部空间探索.而这些正好和Tal第一节课讲的内容吻合, 我觉得这就是缘分, 一种在正确的时间学正确的东西的缘分.而且Tal是一个内向的心理学老师, 他自己也承认, 而且Tal很风趣幽默.他里面讲了很多自己的故事, 包括很多让自己很尴尬的事情, 感觉很真实, 而不是我看到的其他的那种特别热情, 有力量, 感觉就像江湖卖艺的那种老师.</p>

<h2>什么是幸福</h2>

<p>大家都知道现在社会充斥着浮躁的概念, 不仅在中国, 美国, 全世界都是, 各种各样的秘籍, 捷径, 只要就类似的语句, 还有那句经典的"移动互联网唯快不破", 等等. 尽是些夸大其词, 效果甚微的言论.而这些言论却成了媒体追逐的主要理念, 追求快节奏, 什么都要快.一个个就像兴奋剂一样, 给我们短暂的快感, 但对长远收获来说, 都是弊大于利的.而这些也就是我们不断的感到焦虑,压抑的原因,那么应该如何看待这些信息呢.</p>

<p>Tal 讲得最多的一句话,就是chip away 我们身上的限制, 消除掉我们心理的枷锁.很多人都没有做到permission to be human. 很多时候不能面对自己, 面对自己的情绪, 更别说控制情绪.疏导情绪. 不能合理的理解情绪, 则极大的影响到自己的个人成长, 不论是生活, 工作, 学习, 还是人际交往, 而且我也确确实实的遇到了这方面的困难.</p>

<p>生活包括了起起落落, 这是一件说起来容易, 做起来难的事情, 大家都知道生活包括了失败, 振作, 成功, 迎接新的挑战. 但是人们往往给自己的预期则是和这个道理背驰的. 甚至很多家长自己的心理不成熟而导致孩子心理也不成熟, 比如一个经典的例子, 考上一个好的初中, 高中, 大学, 找到好的工作, 成家就怎怎怎么了, 这个好像一个充分必要条件似的强加在孩子心理上. 幸福没有那么容易获得,也不是一个等式可以解决的.</p>

<p>说到幸福,呵呵,这门课的名字可是讲happiness的, 这里我想到了一个特别搞笑的段子, "你幸福么?" 我不在这里重复了, 我在这里其实一直很困惑这个问题. Tal 讲到, 幸福不是一个简单的比较, 0 或1 .要么幸福, 要不不幸福.幸福存在于一个连续的状态,这个很像物理中能量的概念, 我们更关注与能量的转化, 多了还是少了, 而不是在乎我到底具有多少能量.更准确的描述应该是,我们如何才能变得更幸福.</p>

<p>Tal 讲述了一个这样子的观点. 是这样子的一个调查, 调查那些参加终身职位的教授们的心理, 这些教授们只能申请一次一所大学, 要么得到,也么没有. 调查的内容就是, "如果得到了终身职位,那么会有多开心?", 教授们的绝大多数都是回答"会非常非常高兴, 这实现了很多很多很多年努力的目标, 梦想成真的一刻, 我余生都会非常快乐, 一切都会变得简单, 停止不成功变成仁的竞争, 他将改变我的人生云云", 另一个调查是,"如果得不到终身职位会怎么样?", 教授们绝大多数回答"我们会非常非常难过, 这是很多很多年奋斗的目标, 因为如果在一所学校无法获得终身职位, 就没有可能在更高的学府获得, 只能在低一等的学校获得,所以会难过很长很长时间"</p>

<p>而在一段时间时候,再次调查教授们的感受, 其中有人得到了, 有人没有得到."得到的说非常开心,余生都会非常开心", 而那些没有得到的, 则是"我们很确认我们会难过很长时间". 三个月后, 六个月后不管是得到职位的,还是没有得到职位的都恢复到之前的幸福水平.</p>

<p>也就是说, 在得到职位 对他们的幸福感觉, 没有任何帮助, 在长久的角度来看.这既是一个好消息也是一个坏消息.坏消息是似乎无论我们怎么做,都无关紧要, 好消息是,无论这是一个多么糟糕的经历, 最后都会过去.</p>

<p>但这就带来一个问题,为什么我们还要不断地设立目标,努力实现呢?</p>

<p>很多时候我们通过降低我们的心理预期,降低自己的压力,去享受生活, 比如考试只是考了B, 然后我们不去想为什么不是A, A+, 而是想,恩,可以了,及格了,我不在乎成绩;我们的工作不好, 我不在乎我工作什么, 我只想快乐.有些时候,的确降低期望水平,会感到快乐一点.但长远来看却不行.</p>

<p>真正的问题不是在于降低期望, 而是在于区分正确的和错误的期望.一个错误的期望例子,就是我之前提到的,"考上好大学, 找到好工作, 升职, 找到理想的伴侣,就能让自己更快乐". 而让我们更快乐,是通过改变我们对问题,事物的看法,内在的认知,心境来做到的,而不是这些外部条件.(当然,外部条件肯定重要,如果每天都吃不饱, 没有住的地方, 外部条件的改善当然能提升幸福, 这里不考虑这种极端情况).</p>

<p>一个自己的例子吧, 之前很很用心的喜欢过一个女孩子, 但是知道的, 对于我这样的低情商Geek们来说, 结局大多都是悲剧的,觉得自己真的迈不过这个坎, 没法在面对以后的生活了, 没法在北京待下去了, 要逃避. 但现在看来, 当时自己的想法就是哈哈一笑带过了. 现在不是好好的么, 还有一个例子, 当时做IOS开发, AppStore排名是相当的低, 一度AppStore都无法找到了, 当时过年的时候,就定下一个目标, 丫的一定能冲到第一, 而且, 最后的确到第一了, 但也没有觉得特别开心, 觉得自己很厉害什么的.</p>

<h2>Give ourselves the permission to be human</h2>

<p>学积极心理学,主要就是想让自己能够变得阳光, 积极, 不消极. 那么就吧思路聚焦在那些痛苦的,不愉快的经历上面.</p>

<p>很多情绪是与生俱来的, 但是我却在内心里不断得在抵触, 在抗拒那种情绪.有一个简单的例子,就是 "现在开始,我们脑子里面不要想一个粉色的大象, 恩, 不要想一个粉色的大象, 一定不要想一个粉色的大象".</p>

<p>我自己的感受吧, 对于一个低情商男孩来说和一个女孩交往往往会有各种各样神奇的情绪产生, 而且我自己也却觉得不可思议, 不管是嫉妒,羡慕, 负罪感, 等等的情绪. 或是对于一个初步进入社会的男孩, 在工作中也会遇到各种各样的困难,不管是大目标,还是小目标,总是会各种各样的问题, 特别是对我这种有这强大的信心,自我,自恋, 把自己看得很重, 但实际上,别人根本不这么想, 没有那么在意自己.而有时候,发现自己能力的确不够,无力改变一些事情,而陷入一种挣扎.</p>

<p>而且事实上,在现在的社会, 不管是西方还是东方的, 男人们往往不能想女人们一样去向别人倾诉自己的内心真实想法.而随着压力越来越大,而变得焦躁.</p>

<p>Tal 讲述了一个自己的例子, 是当他和她的妻子有第一个孩子的情景. Tal在一个月的时候, 突然发现自己有一种嫉妒的情绪,他很嫉妒她的妻子和医生之间的关系, 因为在他的角度来看, 突然有个另一个人在Tal的妻子心中比Tal获得更多的关注,不管Tal怎么哭…..Tal感到非常的嫉妒.</p>

<p>在看到这个例子的时候, 给我非常大的震惊, 因为看到很多表面现象, 很多人都是永远的宠辱不惊, 在大的压力也面不改色, 遇到再困难的事情都不会害怕,以至于我认为那些家伙们没有这些消极情绪, 而作为情商极高的Tal来说, 肯定不会有这种消极情绪存在,不会这么敏感.</p>

<p>但事实上, 的确有, 那后来的故事是这样子的. Tal说, 在5分钟后,他就想通了这件事情,"这个医生真的好棒,让我体会到这种以前从来没有过的情绪" 额, 听到这个, 真的觉得好假. 这也太假了, 我反正是不信, 几分钟钱还充满嫉妒, 几分钟后就感谢他么,太扯了.但是Tal说, 完全正确, 各种各样的情绪就是作为一个human的一部分. 有人的确比另一部分人敏感, 几分钟就能够产生很多各种各样的情绪.Tal说, 我完全接受了我对医生的嫉妒这个情绪, 然后give myself the permission to be human, 然后自然而然的对医生产生了积极的情绪.</p>

<p>这里边会有一种自相矛盾的感觉, 是一个反语的自然现象,就像我之前说过的粉色大象, 我相信大多数人脑子里面都会有一个粉色大象出来.因为当我们企图压抑一种自然现象时, 只会加强它.就像失恋后, 想忘记那个人, 然后不停得对自己说,忘掉,忘掉,但却越来越清晰是一个道理.</p>

<p>在控制自己消极情绪出现的时候, 首先做的,不是压抑他, 而是学会接受他.<em><a href="http://book.douban.com/subject/4194978/">完整的成长</a></em>这本书里面也提到了类似的经历, 让情绪自然而然的流动.</p>

<p>这是一件说起来容易, 做起来非常难的一件事情. 因为我们很多人对心理学有着很大的偏见, 总觉得我们可以控制自己很棒, 因为我们总认为自己很了解自己,但事实上, 我们对自己的理解, 对大脑是如何思维, 决断, 我们的潜意识,我们的基因等等的了解, 相对而来不会比宇宙多多少.</p>

<p>我们不会有一天起来说, OK, 我拒绝万有引力,我不想每天爬楼梯, 我想直接飞过去.这样多简单, 多容易.相对其他科学,比如物理, 我们总是能够很容易的承认物理的基本定理并欣然接受, 而且还能接受他的不足, 比如在量子物理等等很多领域.</p>

<p>但在心理学这里,却有了双重标准. <em><a href="http://book.douban.com/subject/1221479/">与“众”不同的心理学</a></em>这里面也提到了这个基本的道理.</p>

<p>一个简单的例子,就是很多媒体鼓吹的东西,什么占星, 星座, 一些通过特别简单的一些tips, 就可以把一个人了解彻底.多容易,多么简单的捷径, 不需要花费很多时间就可以了解一个人的性格.心理学家似乎就可以通过一眼就可以把这个人了解明白.网上我记得看过一个笑话, 是一个学心理的男孩,在吐槽她的女朋友, 她女朋友有天突然问他, 你知道我现在在想什么, 他说不知道,然后她女朋友说, 你真没用,学心理的居然不知道我想什么.然后他就瞎了.</p>

<p>拒绝自己内心的情绪, 就像不遵守物理中的万有引力定律一样, 会让自己到处碰壁, 而事实上, 我们可以利用万有引力做出很多好玩的游戏, 刺激精彩的运动.但在面对自己的情绪时, 我们却很难做到,甚至面对都很难, 而这里,我真的好佩服Tal的情商了.因为当我有这样的消极情绪,我会觉得一定是那里出了问题, 那里做的不对,然后陷入一大段无意义的思考中, 最后因疲倦而逃避,而不是面对它, 接受它, 甚至是改变它.时间一长,则变的更加焦虑, 抑郁.</p>

<p>而学到这里, 我又有了新的疑惑, 那么就是,如何接受, 被动的接受么?就没有什么可以主动做的么.而事实上,Tal说出了一个非常重要的观点, 就是, 在改变自己, 改造自己之前, 我们需要先知道, 我们可以改变什么, 不可以改变什么.</p>

<p>这里Tal 提出了一个很犀利的观点.心理学的A B C</p>

<p>A: affect           情绪</p>

<p>B: behavior       行为</p>

<p>C: cognition      思想,认知</p>

<p>permission to be human 主要是和情绪相关的. 比如,我们有愤怒的情绪,接受它但并不是意味着, 我们也要接受那些因为愤怒而做出伤害他人的行为.Tal嫉妒医生, 并不代表Tal是一个坏人, 这个没有好坏之分.很多时候,我们应该采用什么样的行为去表达情感, 这个才是问题的关键. 就像之前发生的一名男子失恋后, 在地铁里面划女孩脸. 我们承认失恋的确很难过, 但是通过这种行为表达自己的难过, 就是不能接受的.</p>

<p>对于认知这部分同样. 我们可以有消极的情绪,但并不意味着我们必须屈从于消极情绪带来的消极的想法.而且事实上沉思,下功夫琢磨对消极情绪这里,并没有多大帮助, 通常会越来越糟. 比如一直在想,哦,我被女朋友甩了,这有多么的惨.</p>

<p>举一个我的例子吧, 我很喜欢沉思,但是在对待消极情绪这里就遇到了极大的困难,恩, 算了, 我还是在改变里面讲这个吧.</p>

<p>一个情商高, 内心强大的家伙, 不是没有那些消极的情绪, 就像一个强壮的身体, 不可能永远不得病, 而是因为更有抵抗能力, 在面对病症时,也可以更快的恢复.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[又是一年过去了]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2010/12/25/plan/"/>
    <updated>2010-12-25T21:31:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2010/12/25/plan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是一年过去了。转眼已经大四。活了这么多年，终于要开始走向社会了。也不得不面对人生n个第一次。 第一次一个人做火车。第一次一个人出远门。第一次和别人合租。第一次正经工作……</p>

<p>　　看了一眼，发现自己的第一篇博客是2010-01-10 11:54。完成的。不知不觉在园子里面也混了将近一年了。看这这些文章，不禁又想总结这一年来的得与失。</p>

<p>　　我一直以来有一个很坏的习惯。不喜欢去那笔记录一下自己。但是当我看到这篇文章之后，永远改变了我的看法。http://mindhacks.cn/2009/02/15/why-you-should-start-blogging-now。的确。写这一年的博客，真的让我收获颇丰，是的，如果没有写博客，那么就从现在开始吧。</p>

<p>第一篇博客，WPF设计简单游戏初探。
　　是我第一次看到深蓝大哥的博客之后，有感而写的。是WPF下的一个简易《弹弹堂》的实现。当第一次看到深蓝的博客之后，一股做游戏的冲动就无法遏制。的确。WPF/SL的强大的动画能力。给了想我这样的小白一个非常好的机会。一个月。从0到这个小游戏。真的。除了WPF/SL,世上真的没有其他能够比这个再快了，而且界面效率也在可接受范围之内。当然。这些的背后，必然是游戏的粗糙。但这不是最重要的。最重要的则是，自己完全对程序执行流程没有把握。我在完全不知道的情况下，都能写一个demo，说明了MS的强大和自己的无知，愚昧。.net的机制的完全陌生。使得我在这一个月看了大量的有关.net的资料。其中收获最大的就是http://www.cnblogs.com/anytao/。《你必须知道的.net》。可以说是深刻的点醒了我对.net的兴趣。后面的一个月也沉浸在这里学习。但是越学越迷茫。越来越多的东西，使我把c# 和c++彻底混乱了（当时也不懂c++）。最终，由于个人兴趣爱好，我放弃的C#(或是C# 放弃了我)。但是.net所给我带来的冲击直到现在也没有退去。真的，我从没有感觉到一个完全无知的coder。可以将一个程序跑成那样。</p>

<p>　　虽然结果不很让人满意。但是再深蓝大哥的鼓励下。我发布了个人第一篇博客。这里万分感谢，万事开头难。</p>

<pre><code>每一个
从小在游戏中长大的孩子
都有一个梦


希望
有天能玩到自己的游戏
但是
面对OpenGL、D3D
面对动辄上万的代码
有的只是无尽的
遗憾!


当第一次遇到WPF/SL时
梦想的大门似乎再次打开
一个个不眠之夜
体会到了理想与现实是如此的
接近!


理想与现实总是和残酷对等
想到丑陋的代码
想到运行性能的低下
想到GC，IL，CLR
。。。


面对自己
笑!



谨以此勉励自己最近一个月的努力
</code></pre>

<p>第二篇博客，第三篇博客，缩略图设计初探， 缩略图设计初探二
　　这个可以说是我程序人生的第一次转折吧。这里感谢王克伟，Jake Li等大牛。能够加入itoday。应该是我真正开始接触编程吧。从一开始的写一个简单的写日志程序，到最后研究暴雪的MPQ文件格式，.net framework Dictionary。开始真正的体会到编程的乐趣。整个程序，现在看来也没有什么亮点。只是又重新复习了一遍hash table的相关知识。只是现在看来终于明白了为什么暴雪处理冲突的时候没有采用分离链表法，而是仅仅是很简单的线性再散列。分离链表法带来的空间的节省。但是带来了硬盘的多次seek。在面对600M的文件来说。真是不得不考虑的问题。同样，也是为什么像SQLite的文件型数据库，删除数据，文件也不会变小的原因之一。没有考虑seek，是我当时设计的最大缺憾。只是我的文件数据量小。问题不突出。</p>

<p>2010-04-16 多线程程序设计笔记一 ，多线程程序设计笔记二
　　开始学习几本windows 开发的核心书籍，《windows 核心编程》，《win32多线程程序设计》，《windows 程序设计》。写的一篇总结。同大部分初学者一样。对windows 的消息事件模型很不明白，在加上当时的对.net更糊涂。随之也冒出了各种各样的疑惑，现在看来真是小儿科的问题。但是多线程问题，可以说是又复杂又简单的问题。需要深入的理解判断。《win32多线程程序设计》当时就没有看明白。我还是需要从最基Critical Section开始理解，当时没有能力深入的理解Critical Section的机制。这次不能再错过了。</p>

<p>2010-06-07 C++虚继承初探, 再谈C++虚继承
　　2个月，第一次看到这本书《inside c++ object model》。这本书可以说是最最经典的c++书籍。其内容之深，内容之广，对我来说真是有如一个板砖拍在自己头上。读完这本书后，我的第一个感受就是，我恨死我在学校的c++老师了。她虽然交的东西很少，但是她连构造函数都教错我了，无语。也让我意识到了，学校学的那点c++，基本就是负的。还不如啥也没学，知道错的还不如不知道。了解C++虚函数，才能了解二进制复用，而这又是理解COM的基础基础，理解COM同样是理解.net的基础。想了解虚函数，必须通过了解类的构成，以及为什么这样构成。真的。在没有写过这门语言的编译器之前，真的没有资格对这门语言评头论足。天啊，我还是想说，C++，你太难了，太复杂了。</p>

<p>　　有趣的是，我现在对c++的理解也仅仅在那个程度上。 在我眼里，c++ 就是一个加了函数指针的c（这个是一个很不恰当的比喻，但是请原谅我实在没有想出其他恰当比喻）。模板，构造函数，析构函数。以及泛型一无所知。</p>

<p>2010-10-06 PE文件初探一, PE文件初探二
　　之前的学习，让我完全迷茫了。真是学啥啥不会，问啥啥不会。这会终于清醒了。因为我终于找到了，我到底该怎么学。MSJ，绝对是最适合我的资料。under the hood 这一系列绝对是经典中的经典。如何了解编程。从了解程序是如何保存在计算机开始是最好不过的。《csapp》同样也是和《inside c++ object model》，给人一种板砖拍的感觉，同样也是这样的顺序。从机器的角度理解程序的编译，链接，以及中间的符号等等问题。将是学习编程最好的开始。PE文件，同样是一个非常古老的东东，虽然至少也有20年了。但是依然值得学，即使在.net平台开发。真的了解.net的程序是如何执行的么？先搞定win32程序的启动过程吧。这里面的遗憾，是没有总结资源类型数据。的确。一下次都搞定，真的需要毅力和强大的知识储备。</p>

<p>　　我相信有很多和我一样的同学同样会遇到这样的问题。知道要学习的知识非常多，但是却无法下手。真的，有时候真想从95甚至dos开始理解OS，理解从无到有，才能理解nt存在的原因。但是这个真是不是一般人可以做到的，强大的知识储备是在是太必要了。而对像我这样的小白，真的无法想象。但是《csapp》+ under the hood 绝对能够给你指出学习的路径。一开始的确十分枯燥，就像练功的基本功，无聊，重复，看不到希望，需要放下浮躁、急功近利的心态，慢慢积累。好的基础，越学到最后，学习效率越快。就像动态规划，这些基础就是那张表，用来降低日后运算的复杂度。同样的智商，你才能学的更深，学的更快。当然，你也会遇到风险。谁能保证那张表的所有内容都会在日后的计算中用到？谁能保证你还没把表算完，便已经程序溢出了？而《csapp》+ under the hood就是那张表，在我的角度看。</p>

<p>2010-12-15 SEH学习笔记一，SEH 学习笔记二
　　SEH 给我们提供了一个如此出色的异常处理，但我们却对这个知之甚少。这2篇理解了SEH的编译器级的很基础的实现。我觉得真的非常值得一看。同样SEH背后的，安全漏洞，包括MS提供的各种安全机制保证OS安全。以及背后的有关编译器OS之前的“互动”。的确是非常的有意思，里面的水也不浅。如果你也对代码安全感兴趣，SEH的基本知识，不能只停留在几个key word上。</p>

<p>　　回头看来，发现，自己学的太杂了。而且真是觉得太快了，很多东西都没有经过时间的沉淀变已经成为了一种习惯。如果一开始就是错的，那么该怎么办？</p>

<p>　　最近由于项目实践，不得不看一些STL代码。挑战自己对模板的恐惧。但是，我真的后悔了。在STL面前，我之前的所有认识，都是shit。我连一个简单的快排，甚至一个简单的资源分配，释放都不会。真的，我还没有关闭盒子的情况下又打开了另一个盒子，我怕我的好奇心会驱使我陷入茫茫的细节而忽视了对知识的整体把握。真的。也许我离再次迷茫，已经不远了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[未来一年的小计划]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2010/11/19/plan/"/>
    <updated>2010-11-19T21:18:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2010/11/19/plan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然目标，任务给自己下了不知道多少次，但是总没有坚持下来过。这次破例，再给自己下一次。这也算是自己未来1年的计划吧。</p>

<p>第一年，我的事情主要有2个。第一个是参与创业，第二个是加强自己的基础知识。</p>

<p>　　参与创业这个事情，对现在的我来说，说容易也容易，说难也难。创业到底是什么，其实我也不知道，对他来说，我不知道他的过去，也无法预知他的将来。也不知道我能为我们这个创业团队带来什么，但是好在我现在能知道他能给我带来什么。自由，这可以说是我加入这个团队最大的原因。在这里，我可以自己去支配自己的时间，能够有一个宽松的技术氛围，去做我感兴趣的事情。报酬么，现在还不是考虑他的时候，如何最大限度的提高自己的能力，则是最重要的。在这里可以我可以真实的体会一个项目的启动，完善以及最后的维护。虽然不可能像那些外企那样一上来就可以做哪些拥有大客户量的产品，但是我相信大道至简，没有最基本的体验，是不可能体会到真实的软件。</p>

<p>　　对于我这种没有任何经验的开发者来说，我的确很难有真正的对产品的认识，在目前的创业团队中也并没有找到自己的位置，这个事情，我目前完全是踩着石头过河。虽然其中可能会走一些弯路，但是只要其中的每一步都是真实的，在我们这个多维空间下，那么也就没有弯路这回事了。</p>

<p>　　如果说，这2件事情谁更重要，说实话，当然是第二个重要，当然也可以说，第二个和第一个并不矛盾。的确，但是这里分出来的主要原因，是这个在技术上的关联有些距离，创业的范围是移动互联，而这里的基础则是操作系统和编译原理。</p>

<p>　　很难讲我是为什么去喜欢上了这2个非常枯燥的东东，我只知道未来的3年里，我将会用自己三分之一以上的精力专注在这2个部分，我相信，这2部分的能力将构成我整个知识体系金字塔的基石。由于平台的相关性和个人兴趣。我准备专注在windows 和vc这2块。希望我通过对windows 和vc底层实现的理解，加深自己对程序的认识。当然，想要真正的理解这2部分，没有10年20年是不可能有结果的。在第一年里，我将专注在OS user mode下，初步了解windows运行机制以及相对应的vc在os 和 code之前做桥梁的部分，这部分将包括编程语言（主要是c\c++）实现的底层部分，特别是在windows平台下，vc和os之间相辅相成的部分，包括windows是如何保证代码安全，漏洞，以及vc代码效率等方面。我希望通过对这些的了解，加深自己对计算机的认知。</p>

<p>　　最后，再一次很无耻的给自己一个硬性的目标。</p>

<p>每天用半个小时到一个小时的时间听英文的webcast,pdc,或是其他的资料。听不懂也要坚持。至少要达到听1个小时英语不恶心的程度。
每天一道算法题，之前只是坚持了2个月。这次一定要坚持下来。每天不多，也不少。
每2个月研究一篇有价值，感兴趣的大牛写的技术文章以及相应的周边知识，并写1-2篇博客记录这个学习过程。
　　先这么多把，其实想想。这个对我来说已经是很满很满的计划了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
