<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: emotion | 不会开机的男孩]]></title>
  <link href="http://studentdeng.github.com/blog/categories/emotion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://studentdeng.github.com/"/>
  <updated>2014-04-04T16:40:16+08:00</updated>
  <id>http://studentdeng.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[studentdeng]]></name>
    <email><![CDATA[studentdeng@hotmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的2008-2018]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2014/02/11/2008-2018/"/>
    <updated>2014-02-11T02:04:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2014/02/11/2008-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>5年前拿到人生第一个冠军</h1>

<p>因为小时候很贪玩，并没有考好大学。07年上了一个普通大学。08年正好大二，本来我是打算金盆洗手好好学习的，而且大一做的还不错。但是一个叫做Dota的游戏又给了我一次玩的机会。当时玩这个的人还很少，我和室友和另外3个其他学院的家伙们组成了一个电竞战队。我们的能力起初并不被看好，但是我们却拿到了当年全省第一届电竞Dota项目的冠军，也获得了人生第一桶金。再后来还参加了另一个比赛，最后去E世界演播大厅打比赛。一路上来每局都是逆风，但我们都一次次靠团队配合和抓对方失误扳了回来，最后成为一个黑马进入华北赛区8强。</p>

<p>游戏对很多人来说都是玩玩的娱乐项目，但是对我和我的小伙伴们来说，里面有很多个日日夜夜看比赛录像，锻炼意识，枯燥的基本功训练在里面。里面有成功的欢乐（冠军之后，还被媒体采访过）也有遗憾的泪水。我还记得打完最后一场在回旅店的路上。我挺自责的，因为团队中我是中单的Gank发起者（Dota游戏里面一个比较重要的位置），而我觉得我发挥的不够好，连累了大家。我的队长对我说，咱们没有北京这些学校这么好的电竞氛围，能走到这里已经很厉害了。Anyway，此生对游戏再也没有当年的执着劲了。因为能够在正确的时间，在一个玩游戏被众人鄙视的氛围里面遇到一帮子一起玩的人，组成一个团队，并且最后拿到冠军，已经是我能做到的极限了而且还有极大运气。</p>

<h1>4年前开始思考未来的工作</h1>

<p>在游戏人生将近10年之后，我发现，我还是得回到现实，为自己的未来做打算。因为当时在学生会网络部混日子，给学院和学校做个烂网站。然后有一天其他学院的同学找到我说咱们一起联合做一个项目，参加全国的比赛。也托玩游戏的福，我妈妈觉得她的儿子，这么多年来第一次战胜了“别人家的孩子”，给我买了一个多普达的手机，是我的第一部智能手机。极大的震撼了我，我觉得电脑太笨重了，便携的移动设备一定是王道，因为有大量的碎片时间可以利用，我觉得智能手机一定会超过PC，我的未来一定是在移动方面的。也托这个比赛的福，更刺激了我在移动方面的兴趣，从而在网上认识了一些IT界的大牛，都在大公司，还有在国外工作的，并且参与了他们的开源项目。大二的一个暑假我都在编程中度过的，最后那个比赛获得了优秀奖，全国前20。和他们一起工作，对我的帮助极大，不仅是理论还是实践。而且我相信给我更多的时间可以做的更好，因为我参加的那个开源项目是当时windows mobile上面最好的也是唯一的UI Framework。</p>

<h1>3年前开始创业</h1>

<p>不知不觉大四了，之前一起参加开源项目的一个家伙，准确说是2个家伙要出来创业了，不准备在大公司呆了，（他们一个在微软一个在中国移动），然后这个家伙给我吹了一个大泡泡，现在想想挺有趣的，当是准备做基于手机联系人的IM，那会还没有米聊和微信。我觉得挺有意思的，这个不就是做一个移动版本的QQ么，而且当是的手机发短信还是挺费钱的，一条信息的流量几乎忽略不计，而且没有字数限制。一定可以改变人们的沟通方式，后面还可以发图片发声音，而不是只是文字。当是的产品原型是国外的Kik Messenger。当然，我们并没有做到最后，因为各种各样的原因，最后我们放弃了这个项目。</p>

<p>在2010年底，我们开始把精力转向在线教育。更准确说的是在线英语教育。我接触在线教育是在小学的时候，在线教育能够把高质量的教学资源给更多的人，而且中国学英语的人会越来越多，市场会越来越大。另外结合手机本身就可以发音的特性，这些都是普通书本不能提供的。最后我们还找到了一家著名的英语培训机构作为我们的内容提供商。另外参考了一家广州企业的盈利模式，然后开始尝试。我在这个过程中开始把之前做IM项目积累的经验，快速应用到这个项目中。而且最后作为我的毕业设计，拿到最高分90，做为我大学生活的结束。</p>

<h1>2年前开始转行，拿投资</h1>

<p>我第一次看到iPhone是大二的时候，当时我觉得这东西就是一个掌机，后面才发现是手机（别笑话我），而且一直认为这是一个纯装逼的行为。但是当真正做到移动领域的时候，开发设计windows mobile上面App的时候，很多的设计的确都是参考iPhone的。也开始接触iPhone上面的开发，到后面发现windows mobile真的不行了。不管是工业设计，还是App的用户体验都差距巨大，但是价格缺没差多少。。。而Android的开放和便宜（相对于windwos mobile 的license），windows mobile 必然是没有前途的，于是乎开始了和AppStore 斗智斗勇的日子：），最后成为了国内比较早的一批iOS开发者。</p>

<p>创业的这个项目也遇到了问题，很多问题，盈利模式很难复制，用户没有在移动产品上面的付费习惯也缺乏渠道，而且用户量不仅不够，还在不断下滑。团队有部分人因为家庭问题，先走一步了（因为之前日子过的太苦逼，女朋友表示日子没法过）。我也考虑过离开，但是觉得不能以这种方式离开，主要是不能接受这种方式的失败，然后就继续做下去了。付费很难做，但是用户量还是可以有的。最后我们做了一个垂直社交————英语教育社区。当时英语教育软件里面为数不多的（可能是唯一的）移动社区App，我们被AppStore 推荐，iOS下载量一天增长了1W倍，加上Android成功内置电信，最后拿到了200W天使投资。这段日子虽然苦逼，却是我工作上面成长最快的时候，人总是被逼的么，拿着倒计时牌算日子过。中间遇到些问题并请教了很多国外的开发者，自己也写了一些内容比较深的blog（相对在那个时候），自认为在iOS设计和开发上面自己在业内可以排到top 5%，因为不仅产品被资本和Apple Store认可，而且那会自己的很多blog也在Google搜索的最前面。</p>

<p>另外，一个同学去CMU了，我觉得不管是我的工作，还是其他什么的，我都需要把英语学好了。我问他你准备了多长时间，他说4年。从英语到字幕组到论文到申请。
我知道我的大学成绩是这辈子不太可能去CMU了，但是我还是蛮想出国的，然后介于我低下的语言天赋，我觉得我至少需要准备3年英语。</p>

<h1>1年前退投资，分手</h1>

<p>2012年的开始还是蛮不错的，团队终于没有钱的压力了（暂时）。然后我们搬到了美团，美丽说他们曾经在的地方，创业公司么，大家都希望沾点喜气，而且交通也方便，而且便宜。然后我们3个月没有做事情，因为我们暂时走到了前面，而且前一段时间我们一直在转变，需要想清楚我们应该做什么。当然不是完全没做，只是主线产品没大的升级，做过一些其他的小尝试，但是效果都不好。整个团队都很迷茫，我也不例外。我觉得这样下去，我在年底就没有什么东西可以总结的了（最后显然我把事情想简单了），然后就报了EF的班，开始我的3年英语计划。另外开始健身，减肥。一个月减了20斤，每天游泳1.5km。工作方面开始负责服务器，不仅仅是负责iOS方向。实现并设计了新版本的服务器。时间转眼就到年底了。因为各种原因吧，我们和投资人谈崩，团队整体撤出，产品留给投资人。然后就是换办公室，无外乎就是换一个小房子，然后再清退一些人，有意思的是，这个时候也和女朋友分手了。这就是所谓的祸不单行吧。</p>

<p>2012挺特别的，我的生日正好是末日的那一天，可惜万分期待的末日并没有到来。我意识到我并不是真正的足够了解自己，也并不是真正的清楚自己在做什么，几年前我自认为我在做正确的事情，但是我在那个时候觉得我看不清楚。那会我开始接触MBTI，了解积极心理学，给自己灌超大量的鸡汤，感谢我的老大（leo,cube），感谢我周围的朋友（强X和顺X）,当然还有默默关注着我而且始终在背后默默帮我的风哥（突然想起来，最近实在太忙，坑了风哥了，对不住了），最后还要感谢一个远方的笔友。</p>

<h1>今年又转行了 Freelance</h1>

<p>2013年，移动互联网发生了天翻地覆的变化，一大堆的开发者涌入了这个行业，也有大量的App走到大家面前，我的tutor或是close friend，和他同甘共苦的另一半修成正果了，而且他也比较给力，前一段时间他们团队拿到$2000W的B轮，宝宝也有了，祝福。另外强X拿到Morgan的offer开始自己的职业生涯了。我呢？我觉得前几年过的太累了，按照老大的话，就是过的没有尊严。2013年准备挣挣钱。这一年来说我可以算是一个Freelance。平时就是看看书，学学英语，健健身，遛遛狗。有事情了，然后做一点。到头来还算不错，至少比一般大公司挣得多。不用上下班，没有人约束你做什么，想睡几点睡几点。一年也就工作不到4个月，大部分在休假。但却是我最难受的1年。因为这个生活显然是50岁的节奏，不是一个20多岁的人干得事情。当然这也有好处，就是我有大量的时间和负能量去支持我这个龌龊的灵魂又减了将近20斤，练出6块腹肌并且在年底来了一次马拉松。因为我如果不做一点东西的话，2013年总结的时候我该写点什么呢？</p>

<p>扯远了，移动行业2013年是一个起点，很多传统行业开始意识到移动领域的价值。而这一年中，我们的很多项目也和他们相关。年底也出现了很多将互联网概念和传统行业结合创业的例子，不管是黄太吉还是马佳佳的情趣用品，都在告诉我们移动互联网还有一波浪潮可以淌。很多传统企业在2014年会加大在移动方面的探索。这里面还是有很多机会。我们现在的能力在2014年做到2013年甚至可能比2013年还要好也并不是不可能。但是我却不得不看清楚一个现实就是移动互联网入门的门槛是如此之低。很多一线大公司的平台级别产品极大的简化了开发的风险和时间。而且投行是这个一个行业的方向标，我自己也并不看好自己现在处的行业中的位置————一个纯互联网方案提供商。</p>

<p>小米通过他的品牌不仅卖手机，还要卖路由器，电视等等。我依稀感觉到互联网不仅仅是改变人们的沟通方式，会开始慢慢的走近人们的生活，而且事实上有些地方已经走到前面，包括交通（机票，火车票，打车），运动健康（可穿戴设备），还有一些政府的项目也开始增加了不少移动部分。另外就是后端的XX云概念。而这些都是我现在没有办法做的事情。所以，我又准备转行了。</p>

<h1>朋友家人</h1>

<p>在创业的风风雨雨中，认识了一些朋友。有的走上正轨，拿到B轮，得到市场认可，而且资本也会让他们继续平稳的走下去。线上教育一直是我喜欢做的事情，但是教育本身就是一种回报很难估算的投资（不像一件衣服好看不好看那么直接），而且还有大量的时间成本。再他们赢得一些用户口碑之后，一段时间不容易被其他产品影响，还会越滚越大。另外一些朋友开始在大公司里面摸爬滚打，也蛮不错的。因为毕竟是主流价值观。有一大推可以借鉴的经验和路子。还有一些朋友准备考GMAT。</p>

<p>我家是一个普通家庭，可能唯一特别一点的就是我有一个特别开明的妈妈，我妈妈认为她最大的遗憾就是当初她老师告诉她要学好电脑，而她没咋当回事。所以她一直很支持我玩电脑。有一天我有意无意的在她的书柜里面找到的一本有关Basic语言的编程书，然后自己写下了我的第一段程序，一个简单的计算器，那会我上小学6年级。我一直觉得我有一个很特别的妈妈，我妈妈是一个大网虫，我的QQ号都是她替我申请的，而且特别喜欢电子游戏。但是，我显然让她失望了。我并没有按照她给我计划好的路子走，而是按照自己的性子来的。走了一条很大的弯路，而且是不归路。我没有考上一个好大学，也没有找一个可以让她安心的工作。而且现在我也没有办法告诉她我什么时候可以结婚生孩子。</p>

<p>妈妈的身体差一点，爸爸的身体比较厉害，打了30多年的拳，虽然比我大30岁但是在我减肥之前我确定他身体比我好。他们2个年轻的时候做过几次正确的投资，现在衣食无忧，自己没事弄点小买卖充实一下无聊的日子，按照我妈的话，这辈子剩下的事情就是等我结婚报孙子。</p>

<p>但是很明显，作为一个26岁，要啥没啥，连个稳定收入都没有的闲杂人等，到哪里给她找儿媳妇去？</p>

<h1>2014</h1>

<p>2014年我有2个比较大的计划需要尝试。抽象来说，就是给自己找一个大的平台。在这几年来，我深刻的认识到了自己的见识、理解还是能力都远远不够。不得不承认我可能错过了我人生中的第一次机会。我需要的是一个大的平台，让我从中学习理解这个行业。一个是出国，一个是去一家大公司，而且在一个不错的部门里面。我还没有找到这个大平台，但是我能确定一点的是，这个平台是符合主流价值观的。因为我这几年来偏离太多，虽然我自己收获不小，但是我希望能够走一些别人走过的路。最近的1个月来，自己一直在忙这2件事情，估计最晚需要忙到明年6月份。那句老话说得好，人无远虑，必有近忧。我现在还没有办法估计5年后的事情，因为我5年前每一年做的事情，都没有重复的，而且都是某种程度上面不一样的。我唯一能确定的就是2014年，也是一个完全不一样的一年。而且是我人生中最重要的一年。如果我找到一个平台，那么意味着我2013年成为一个美丽的间隔年，而如果没有，那么就是又一个非常大的教训。</p>

<h1>困惑 2015-2018</h1>

<p>上面的是我在一个月前写的，这几天我一直再思考一个问题，今天又失眠了。我未来的5年应该是什么打算呢？一直想不清楚，所以也不知道该如何写下去。其中有一个很重要的事情，就是成家是否在我的计划之中，同时它还附带了户口，房子，小孩上学等一系列问题。太原眼下，甚至是3年都很难有适合我的工作，但是生活还是未来小孩上学太原都要比北京的条件要好不少。花大量的时间和金钱拿一个北京的户口和房子值么？还是在太原的投资回报率高？抛开工作，太原的生活显然比北京舒适。但问问自己，甘心么？这一切都好难说。而且很多事情还涉及到父母，不是我一个人说了算，头疼。希望2014年底，我可以有一个自己的答案。恩，是希望，不是必须完成的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年度总结]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/12/14/25years/"/>
    <updated>2013-12-14T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/12/14/25years</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>过去的一年</h1>

<p>人生的第25个年头就要过去了，现在是14号，离25岁的终点还有一个星期。这个意味着我马上就要26岁了。25岁的人生马上就要结束了。为什么这么害怕25岁。25岁到底意味着什么？身体开始衰老而且入行3年。身体衰老意味着如果希望有一个好身材，那么需要付出比之前大的多的时间和毅力，甚至保持都是一件越来越难的事情。入行3年意味着你完成1W小时体验，科学上意味着你应该是一个专家且小有成就了。你已经不是一个小孩子，那种看一篇文章，听一个演讲就马上行动起来的年轻人。你需要能够制定适合自己的计划，而且稳定靠谱的执行下去，没有为什么，因为这个就是这个时候应该做到的。你的试错的成本会变得越来越高，而且你不得不面对一些自己在年轻的时候不愿意面对的问题。那么看看这1年来我做的事情吧。</p>

<p>我养成了2个好习惯，一个健身一个学英语。而且这2个方面都有了不少的进步，之前已经写得太多，这里不多说了。旅行过一次，一次接力马拉松，另外看了52本书。下面是具体的统计</p>

<p><img src="http://studentdeng.github.io/images/25-1.png" alt="image" /></p>

<p><img src="http://studentdeng.github.io/images/25-2.png" alt="image" /></p>

<p>其中小说最多16篇，心理学6本，计算机5本。20篇读书笔记，5个书评。</p>

<p>翻翻去年给自己定得目标，除了雅思没有搞定以外，其他的还算过去了。</p>

<h1>我是谁</h1>

<p>现在的社交工具越来越多，会有越来越多人的生活不经意之间闯进我们的生活里。你需要学会辨别他们。就拿一个跑马拉松来说，有人会说敢于参加就好了。但是实际上你不会知道她背后做了什么，各种准备，训练，以及比赛当天的赛程详细计划，多少米需要做什么，以及自己的目标，多少是基本目标，多少是超额的。我这么说并不说一些人会刻意隐瞒什么，而是这些一切的小事情上面所积累的习惯，造就了一个人的做事态度，价值观。</p>

<p>1年前的这会，我写下了这样的一段话。</p>

<p>“I would not be able to find the most difficult task in my life that is changing myself. 我将失去,或是更晚的意识到, 这个人生中最困难的任务,就是改变自己, 因为有太多的人, 别说改变自己, 面对自己都做不到, 因为自己可以骗得了任何人,但唯独骗不了自己。”</p>

<p>今天和一个朋友聊天，也正好聊到了这个。人们最大的敌人是自己，真的真的只有极少数的人可以做到面对自己，可以自己揭开自己心中的伤疤。今天我清晰的感觉到了我心脏的跳动，那种砰砰砰跳动的感觉，我很害怕。非常害怕，害怕到想哭却哭不出来。因为很简单，这一年来不管我做过哪些改变以及努力，其实可以用8个字概况“看似忙碌，实则焦虑”——纤细的胳膊，蹩脚的英语，以及居无定所没有稳定收入来源的生活。</p>

<p>不管是工作上面的总结，还是人际交往的总结，还是我做的一切一切的东西的源动力在于我过的生活和我想的不一样。胸围长5cm腰围小12cm绝对不会是“我希望我的身体强壮一点”一句话搞定的，同样那个钢筋铁骨的30多岁大姐姐也不是一句“我希望更漂亮健康”搞定的，有谁会理解从一个相夫教子的全职太太到孤身一人的心理落差呢？</p>

<p>这就是现实的生活，生活中永远不缺努力的人，也不缺焦虑。虽然我现在要比1年前做得要好很多。我不会去抱怨。学会把用来抱怨的时间去做事情。人总会慢慢的发现自己似乎强壮起来了，就像温水煮青蛙，看上去不错，但实际上根本没有变化，我只是学得更会掩饰自己的内心，更会假装而已。</p>

<p>越忙碌，学得越多，做的越多，只是在给自己掩饰自己的焦虑,暗示自己过的还好，但其实一点也不好。不得不承认自己处在一个下降的电梯，这就是我心中的“坑”。</p>

<p>当然也有好消息。好消息就是不是我才有焦虑，这个几乎只要是一个有想法的年轻人都有的（好阴暗的感觉...）</p>

<h1>要到那里去</h1>

<p>当我们回头看自己走过来的路时，看到的似乎只是依稀莫辩的“或许”。我们所能明确认知的仅仅是现在这一瞬间，而这也只是与我们擦肩而过。看看自己，除了青春，什么都没有。青春就是时间，时间不像钱，可以存，可以攒，时间只能用于消费或是投资。不得不承认，过去的日子里面，我浪费了太多的时间，有太多的遗憾，小时候有太多的不懂事，让自己现在变成这个样子，但是我不后悔。我认定的事情我都全力去做，有部分做到了，有部分延期做到了，也有一部分最后失败了。</p>

<p>2014年，把2013年的一些遗憾弥补上之后，给自己一个新的平台。到了找一个新电梯的时候了。多年以前做的决定，现在也是搏一把的时候了。</p>

<h1>后记</h1>

<p>这篇是在14号写的，实际上，在14号之前我已经想了1个多月了。如果一件事情还有遗憾，那么就还没有到放弃的时候。我从来没有这么长时间的思考过自己，也第一次帮别人思考自己。回头看自己思路的时候，发现还是有很多坑和不足，但我也看到了我在慢慢的变好。即将的26岁这一年，真的将是我非常重要的一年。鸡血又开始打上了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一次马拉松，也是这段时间健身的总结]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/11/17/sports-nov/"/>
    <updated>2013-11-17T21:41:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/11/17/sports-nov</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>第一次接力马拉松</h1>

<p>11月16日是个特别的日子，健身满16个月，更重要的是参加了人生第一次马拉松，香山接力赛，平均坡度35，一次往返3km，一个队伍4个人，每人4圈，每人总共12km。时间从上午11点，跑到下午4点。16个月前，当我开始准备减肥的时候，我从来没有想过可以一口气做6个引体向上，没有想过可以一口气600多个仰卧起坐，也没有想过我的胸围可以长5cm，没有想过我的腰围可以减少12cm，没有想到我可以减40斤，更没有想过，我居然有了参加山地马拉松的能力，虽然仅仅是接力赛。</p>

<p>说道马拉松，不得不多说几句，跑一次全程马拉松是我30岁前必须完成的人生目标之一。为了方便去香山，15日我暂住一个朋友家，在14日在家的时候，我开心的一晚上睡不着觉，弄得我不得不担心我会不会因为过于兴奋而导致体力消耗太大最后不能完赛。好在16日的时候，我已经完全调整过来，而且老天也特别配合，PM2.5出奇的低，给我一个风和日丽的早上。整个比赛还算轻松，或是对自己要求不够高吧，除了第一圈比较吃力以外，后面越来越好，特别是最后一圈，如果再给我一次机会，我会更努力的跑。</p>

<h1>16个月运动统计</h1>

<p>说了这么多虚的，这是我运动的统计，由于没有想到过自己能够坚持这么长时间，统计只是从2013年4月5日开始到今天。总共226天的时间其中健身160.73小时,下面是每个月的运动时间统计，纵坐标单位分钟。</p>

<p><img src="/images/sports-nov1.png" alt="image" /></p>

<p>一个月的维度已经很大了。这个充分说明，即便我已经有了这样大的运动效果，16个月，我的健身习惯还没有真正的养成，不管是计划制定，还是执行层面，因为一个习惯的正常曲线应该是这样子的。</p>

<p><img src="/images/sports-nov2.png" alt="image" /></p>

<p>这是我的英语听写计划时间统计，英语计划相对健身更简单可控。记得有一本书中写道，一个成熟的人制定的计划是稳步递增的，而那些年轻人的计划，往往都是大起大落。好吧，这里就不嘲笑自己了。</p>

<p>很多人都问我，坚持下来的原因是什么，这个真的很难说，在一开始的时候，想法总是很简单的，和很多人一样，希望更好看一点，更健壮一点。但是如果一直是这么简单的想法，必然不能长久，很多东西会在这个改变的过程中加入进来，甚至变成最重要的东西。反之也会有很多东西变得不那么重要最后离我而去。现在来说，最大的原因在于我的性格上的变化。这半年来，我性格上面最大的变化就是变得越来越goal oriented， 在健身的过程中，最能体现的就是一个个目标达成的幸福感，这个让我非常开心，因为就目前我能做的事情来看，像健身这种只要做，就比不做强的事情，而且还有不少附加价值的实在是少之又少。</p>

<h1>意志力</h1>

<p>健身的过程的确是很苦的，当然这个世界上被认为有价值的习惯都是很难达到，需要花费大量的时间，不仅是健身，还是英语我实际花费的时间都比上面统计的要多的多。比如你可能需要学习做饭，你可能需要控制饮食，我在减脂的3个月中，几乎不吃肉，把一切零食，甜食，饮料当成毒药。忌口对于我这种意志力薄弱的人来说，真的是相当的难。不管是再好吃的东西，要做到能够停下来，或是坚决不吃。一个朋友说过这样子的话“我常常把吃得放在一边，人必须学会控制自己的嘴巴，这是一种训练意志力的方式，因为很简单，如果自己的嘴巴都控制不了，还指望她能做点什么”。这个怎么说呢，话粗理不粗吧。我反正是不同意这个观点，但是喜欢这个做事态度。</p>

<p>说道意志力，让我想起了施瓦辛格说的一句话“健身的精髓在于力竭后的最后一个”，同样还有很多类似的话“马拉松比赛在20km之后才开始”。对现在的我来说，健身在跑完5km，或是300个仰卧起坐，或是300个深蹲又或是10组pull ups，俯卧撑，推胸之后才真正开始，之前做得一切运动都只是为了积累身体疲劳到一定程度,这样才能有意义，因为力竭之后的动作，才是给身体最好的信号“我要变得更强壮”。</p>

<p>讲锻炼意志力的书有很多很多，方法也很多很多，在健身的方面，我最喜欢的就是P90X里面教练提到的方法，另外我增加了最后面一条。</p>

<p>1、设定目标
2、达成目标
3、记录下来
4、忘掉它</p>

<h3>设定目标</h3>

<p><strong>设定目标</strong>的动机很明白，跑马拉松的时候，大家不会设定一个终点这样的目标，而是将这个过程分解成一个弯角，一段斜坡。同样力量训练也是分成25个一组的小重量，8-12个的大重量。设定目标最大得作用在于clear your mind and focus on the things。</p>

<h3>达成目标</h3>

<p><strong>达成目标</strong>，这个毋庸置疑，目标就是要被达成的。</p>

<h3>记录下来</h3>

<p>前2个一般人都可以做到，但是后面的2个才是真正的精髓。在任何过程中都会产生迷茫，哪怕是改变一个小小的习惯，因为不管怎样你都无法逃避掉一个问题“How to be better XXX”。<strong>记录下来</strong>就是为了这个准备的。我是那种容易消极的人，数据让我不会把一些局部失败看得太重，把局部成功看得太重。这一点对我帮助很大，我看到了我最近3个月器械力量增大一倍，但是整体时间依然波动很大等等这些都是帮助我抵抗不良情绪最好的良药。</p>

<h3>忘掉它</h3>

<p><strong>忘掉它</strong>是一个很神奇的东西，在跳出舒适区的过程中，特别有用。比如你已经做了500多个仰卧起坐，每一个都已经burning，如果你脑子里面想得是我已经做了500个了，一般人200个都做不了，那么就很难做到600+。忘掉它是一种归零的心态，每一组动作都是一个新的起点，新的开始。也是对抗懒惰最好的良药，特别是我这种对自己要求比较低，喜欢放纵自己的人。我是真的对自己要求低，特别是在健身上面。我见过非常多的人一起跑步的时候吐过，一起踢球的时候抽筋过，也亲眼见过跑步训练跑到眼底角膜充血的，也见过做yoga把腿都拉伤的，很多很多的例子。而我则是被教练说“你就是对自己要求太低”，“你之前炼过吧，额，你怎么不跑了？还有5圈呢？”，从小到大一直都是。</p>

<h1>后记</h1>

<p>健身已经从一开始的甩掉大肚子，变成了我生活的一部分或是他本身就是我生活的缩影。在香山认识了也见识了很多牛人，有骑行川藏的，海拔5000km，有跑戈壁滩的，一天30km，连续跑4天的。而他们有的甚至平均年龄高达45岁。除了这些已经几乎bt的人以外，也有30大几的已婚姐姐锻炼成“钢筋铁骨”的，相比而言我这25岁的“小娃娃”，记得当时我开始健身的时候，最大的原因就在于，我已经25岁了，老了，而且我之前2次减肥失败，这次再不减肥肯定就完蛋了的心态。呵呵，现在想起来还是蛮好笑的。虽然人的确在经过25岁之后，心肺，肌肉等等身体各项机能都会开始退化开始衰老，更容易产生脂肪，但是我很开心，在我25岁的时候，我所做的一切。身体和灵魂，至少有一个需要在路上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[calm down]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/09/15/calm-down/"/>
    <updated>2013-09-15T23:03:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/09/15/calm-down</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近已经发生了很多事情，将来也会发生一些事情，这里为了不让我负能量爆发，就不写这些细节了。昨天和老大聊到晚上3点半，这里我还很dt的查了一下，上一次聊这么晚也就是2个月前。刚刚突然发现有人赞了一下我的微博，哦，很好，长出一口气，终于不是强X的无脑赞了。微博的内容是一篇关于《女人明白要趁早》的读书笔记，书里写过一句这样的话“这世上只有快乐的猪和悲伤的哲学家”，但在我看来，还有另一类人是悲伤的猪，而我显然属于后者。当然这不是我想说的，书中有一些这样的话。</p>

<p>“当你一无所知、一无所有、一无所成的时候,没事不要去想“个人尊严”和“个人价值”这 类虚词儿。一、做好眼前事。二、假以时日。 有完美榜样是好的,能让我们矢志不渝地去为追求完美努力;知道榜样其实不完美也是好的, 避免我们成为偏执狂,或者因为目标难以企及而自暴自弃。”</p>

<p>这个世界上面充斥这这样子的言论，你没有办法去反驳它，因为他本身说的就是事实，是正确的，而且是毫无疑问正确的，但是如果只是做到这些是不可能成功，或是更严格讲，这些都不是成功的关键因素，从心理学角度来看，这些话没有办法被证伪。这些话就是一个个成功人士为了安慰屌丝们的心灵鸡汤而已。</p>

<p>对于年轻的人们来说，经历的苦难和挫折大概都是因为阅历，资历不足，内心却比地球还大，一开始就像构建一艘航空母舰。但最后发现这样的航母根本做不出来，或是做出来随便小小的浪头就能把它拍的粉碎。而也有不少人意识到了这一点，做出了一艘艘驱逐舰，潜艇。但最后发现，光这艘船，根本不可能带你穿过那些暴风雨频发的海域。</p>

<p>我们害怕跌入日复一日平淡庸碌的结婚、生子、还房贷、终老一生的生活中去。但是现实就是这个社会最不缺的就是空想家，社会不仅不看你的想法，不在意你的未来，更不在意你的过去，只是看你的现在，你的所作所为。你所能掌握的资源，你能做出多少选择的能力。</p>

<p>大家都会成长，会慢慢看淡这些ups and downs，大家都在说，现在社会多么浮躁，年轻人要学会等待，假以时日，每天坚持，就会变好的。我只想说“呵呵”。平静会很容易的掩饰内心的平庸，诚然平静很重要，但绝对不是逃避，需要cope，而这需要一个强大的内心。只有内心足够强大才能做出抵挡风浪的船，而不是随流漂动的木板，虽然他们都是在水上浮着，当然木板也有好处，船会翻。木板不会。</p>

<p>一个朋友曾今问过我为什么给自己设定一个30岁的目标，因为有太多的东西我们不能左右，在到一定年纪就不得不考虑，作为一个男孩子，不得不去承担一些该来的责任，那么自由时间必定要被压缩，而且有一些事情，年纪大了，也就错过机会了，或是需要付出比年轻时候更多的投入。所以必须趁年轻，因为在再不疯狂就来不及了。</p>

<p>Tal在幸福课中提到一句，平庸和卓越在表面都很平静时是如何区分出来。卓越的人更会相信自己会做到。</p>

<p>额，本来还是想写下去，发现自己已经不知不觉开始写心灵鸡汤了，看来我已经被毒害不少了，再删掉一大段之后，思路瞬间被阻塞了。一阵阵困意袭来，呼~，昨天睡得有一点少了。今天最开心的就是，去东直门上了一节跳舞课，按照我以往对我自己的了解，我应该死宅在家里才对，绝对不会出门，更别说走这么远。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[运动小结]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/07/09/exercise/"/>
    <updated>2013-07-09T08:02:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/07/09/exercise</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有很多人觉得我能用1年的时间减肥30斤，并保持下来很牛，也许是有一点点的不容易吧。我这里纪录一下自己的心得。</p>

<h2>动力</h2>

<p>改变很难，减肥的确是一件非常难的事情，需要极大的意志力和时间的投入。我最开始的动力，可能说出来挺丢人，是因为自己喜欢的一个女孩，表白失败。然后顿时觉得浑身充满负能量没有地方发泄。再加上那会工作压力不大。然后便开始减肥。办了1年的会员，我告诉所有人，我要把肚子上的赘肉练下去，把胳膊上的肌肉练出来。几乎所有人都告诉我，这是不可能的，可能我脾气倔吧，我就越要把这件事情做好。</p>

<h2>第一个月减了20斤</h2>

<p>开始的第一个月是大家最容易坚持下来的，那会浑身都是负能量，我每天游泳1.5到2km，周末会游的远一点。运动了整整一个月，减了20斤。这个对于当时170斤的我来说，这个运动量已经是身体负荷的极限了，要知道铁人三项其中的游泳项目也就是1.5km。这会计算都有一点害怕，那会我一周累计起来要游泳1W米。。。</p>

<p>另外时间上的成本也很高，那会体力不好，基本上要游泳1个半小时多，加上洗澡的时间和收拾东西的时间，即便游泳池就在楼下这么近的位置，每天都需要花费至少2个小时。所以，可见我当时是有多么的闲。: (</p>

<h2>接下来的10个月</h2>

<p>我的经验是当运动到1个月的时候，是身体最疲劳的时候，懒惰情绪抬头，同时身体的疲劳积累越来越多，1个月就是这样的一个拐点。</p>

<p>1个月后，我不得不调整我的计划，我没有办法再坚持每天游泳的运动量了，我减少了1半，一个星期保证至少去3次，一般4次，每次1.5km，1个小时。体重没有变化，一直在保持，这里有一点很重要，中间因为一些假期休息导致反弹了至少3次，每次至少5斤。</p>

<p>有一些有趣的事情，比如情人节那天，大家都出去约妹子了，孤单的我一个人去游了3km，回来整个人就瘦了7斤。当时自己觉得那些运动节目弱爆了，一个星期减个7斤还要好意思觉得效果不错。当然，副作用非常明显，第二天我就起不了床，连续2天都没有去游泳。: D</p>

<p>在我运动了大概6-7个月的时候，我开始做腹部的训练。之前也曾经做过很多，但都没有能够坚持下来，而这次我准备来真的。一开始我只能做30个，用了一个月的时间到每天180个。和我之前说的一样，1个月是一个门槛，</p>

<p>然后又发生了一件事情，可以说是我人生的又一个拐点吧，和一个女孩分手，大量的负能量转换为了健身的动力，又坚持了4个月，而且加大游泳的运动量，于是我又减了5斤。</p>

<h2>最近5个月</h2>

<p>慢慢快1年了，我减了25斤，并保持了下来。这让我的精神状态得到了超级大的改观，我开始意识到运动给我带来的好处不仅仅是排解负能量。由于投入了大量的时间并形成习惯之后，我觉得我需要做一点变化，来提高我的健身效率。然后我找了健身教练来帮助我制定运动计划。</p>

<p>这个可以说是一个魔鬼计划吧，我先锻炼的是腹部，从一些比较入门的动作，当然这些动作已经比我之前做的动作要难好多了，而且数量也增加，每次做的动作都在200个以上，一周至少3次。一般4次。一个月后，达到了520个。然后随着每次运动量增加，我减少到了每周3次，其中1周2次私教课，我自己练一次，间隔游泳1.5km。也就是每天至少花1个小时健身。</p>

<p>1个月后果然是最难熬的腹部下去了一大块，腰围小了1寸，其实好多时候我都想把运动量减少到一周2次腹肌，其他时间游泳，因为练腹肌实在是太苦逼了，撕裂的疼。</p>

<p>我其实挺不好意思的，因为在我快要坚持不下去的时候，又遇到一个妹子，可能是我还没有从之前的那个人走出来，对妹子挺冷淡的，当我准备进入状态的时候，妹子觉得不合适走了。然后我就又获得了不少负能量，然后又坚持了一个月，每周3-4次，一次520个腹部动作。</p>

<p>然后还是吃素，尽量不吃肉，我需要改善我的体质，否则我坚持不下来这么大的运动量。
这2个月，我又减了5斤。非常不容易的5斤。非常开心，这时候所有人见到我都不得不相信我做到了1年前我说的，我要把肚子上的肉移动到胳膊上面。而且我的确是瘦了好多。</p>

<p>然后我开始纪录我的健身时间和计划。到现在正好3个月。上个月我开始更科学的健身，腹部训练我降到了一周2次，每次300个动作（我更换了新的动作，这300个比之前的520个难多了）。增加了胳膊，肩膀，腿部，背部，肩膀的训练。每天基本上身体挨个部位轮流练，坚持不下去了就去游个1.5km。最近开始做yoga。</p>

<p>这3个月，每个月都锻炼25天以上，每次不少于45分钟，</p>

<p>健身的误区有很多，比如很多妹子都不敢练器械，因为害怕练出肌肉，作为一个坚持做腹肌5个月的家伙来看，练出肌肉绝对没有想象的那么容易，抛开休息，饮食不说，只说运动量，我之前500多个的时候只是热身，如果想要有6块，运动量至少得增加1倍每天差不多1000个，当然，最好换动作，要不太浪费时间。</p>

<p>回头看，我能坚持下来，“妹子”的原因虽然上不了台面，但是的确是真真正正的导火索，感谢她们，让我养成了这样一个好习惯。</p>

<p>写到这里，我又看了一边我的运动时间表。很有意思的，有一周，我几乎从早上忙到晚上12点，每天大概15个小时工作，而我那周，居然健身375分钟.所以忙，只是借口而已。</p>

<p>希望我可以再坚持1年。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
