<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: emotion | studentdeng Blog]]></title>
  <link href="http://studentdeng.github.com/blog/categories/emotion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://studentdeng.github.com/"/>
  <updated>2013-07-19T16:12:34+08:00</updated>
  <id>http://studentdeng.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[studentdeng]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[运动小结]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/07/09/exercise/"/>
    <updated>2013-07-09T08:02:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/07/09/exercise</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有很多人觉得我能用1年的时间减肥30斤，并保持下来很牛，也许是有一点点的不容易吧。我这里纪录一下自己的心得。</p>

<h2>动力</h2>

<p>改变很难，减肥的确是一件非常难的事情，需要极大的意志力和时间的投入。我最开始的动力，可能说出来挺丢人，是因为自己喜欢的一个女孩，表白失败。然后顿时觉得浑身充满负能量没有地方发泄。再加上那会工作压力不大。然后便开始减肥。办了1年的会员，我告诉所有人，我要把肚子上的赘肉练下去，把胳膊上的肌肉练出来。几乎所有人都告诉我，这是不可能的，可能我脾气倔吧，我就越要把这件事情做好。</p>

<h2>第一个月减了20斤</h2>

<p>开始的第一个月是大家最容易坚持下来的，那会浑身都是负能量，我每天游泳1.5到2km，周末会游的远一点。运动了整整一个月，减了20斤。这个对于当时170斤的我来说，这个运动量已经是身体负荷的极限了，要知道铁人三项其中的游泳项目也就是1.5km。这会计算都有一点害怕，那会我一周累计起来要游泳1W米。。。</p>

<p>另外时间上的成本也很高，那会体力不好，基本上要游泳1个半小时多，加上洗澡的时间和收拾东西的时间，即便游泳池就在楼下这么近的位置，每天都需要花费至少2个小时。所以，可见我当时是有多么的闲。: (</p>

<h2>接下来的10个月</h2>

<p>我的经验是当运动到1个月的时候，是身体最疲劳的时候，懒惰情绪抬头，同时身体的疲劳积累越来越多，1个月就是这样的一个拐点。</p>

<p>1个月后，我不得不调整我的计划，我没有办法再坚持每天游泳的运动量了，我减少了1半，一个星期保证至少去3次，一般4次，每次1.5km，1个小时。体重没有变化，一直在保持，这里有一点很重要，中间因为一些假期休息导致反弹了至少3次，每次至少5斤。</p>

<p>有一些有趣的事情，比如情人节那天，大家都出去约妹子了，孤单的我一个人去游了3km，回来整个人就瘦了7斤。当时自己觉得那些运动节目弱爆了，一个星期减个7斤还要好意思觉得效果不错。当然，副作用非常明显，第二天我就起不了床，连续2天都没有去游泳。: D</p>

<p>在我运动了大概6-7个月的时候，我开始做腹部的训练。之前也曾经做过很多，但都没有能够坚持下来，而这次我准备来真的。一开始我只能做30个，用了一个月的时间到每天180个。和我之前说的一样，1个月是一个门槛，</p>

<p>然后又发生了一件事情，可以说是我人生的又一个拐点吧，和一个女孩分手，大量的负能量转换为了健身的动力，又坚持了4个月，而且加大游泳的运动量，于是我又减了5斤。</p>

<h2>最近5个月</h2>

<p>慢慢快1年了，我减了25斤，并保持了下来。这让我的精神状态得到了超级大的改观，我开始意识到运动给我带来的好处不仅仅是排解负能量。由于投入了大量的时间并形成习惯之后，我觉得我需要做一点变化，来提高我的健身效率。然后我找了健身教练来帮助我制定运动计划。</p>

<p>这个可以说是一个魔鬼计划吧，我先锻炼的是腹部，从一些比较入门的动作，当然这些动作已经比我之前做的动作要难好多了，而且数量也增加，每次做的动作都在200个以上，一周至少3次。一般4次。一个月后，达到了520个。然后随着每次运动量增加，我减少到了每周3次，其中1周2次私教课，我自己练一次，间隔游泳1.5km。也就是每天至少花1个小时健身。</p>

<p>1个月后果然是最难熬的腹部下去了一大块，腰围小了1寸，其实好多时候我都想把运动量减少到一周2次腹肌，其他时间游泳，因为练腹肌实在是太苦逼了，撕裂的疼。</p>

<p>我其实挺不好意思的，因为在我快要坚持不下去的时候，又遇到一个妹子，可能是我还没有从之前的那个人走出来，对妹子挺冷淡的，当我准备进入状态的时候，妹子觉得不合适走了。然后我就又获得了不少负能量，然后又坚持了一个月，每周3-4次，一次520个腹部动作。</p>

<p>然后还是吃素，尽量不吃肉，我需要改善我的体质，否则我坚持不下来这么大的运动量。
这2个月，我又减了5斤。非常不容易的5斤。非常开心，这时候所有人见到我都不得不相信我做到了1年前我说的，我要把肚子上的肉移动到胳膊上面。而且我的确是瘦了好多。</p>

<p>然后我开始纪录我的健身时间和计划。到现在正好3个月。上个月我开始更科学的健身，腹部训练我降到了一周2次，每次300个动作（我更换了新的动作，这300个比之前的520个难多了）。增加了胳膊，肩膀，腿部，背部，肩膀的训练。每天基本上身体挨个部位轮流练，坚持不下去了就去游个1.5km。最近开始做yoga。</p>

<p>这3个月，每个月都锻炼25天以上，每次不少于45分钟，</p>

<p>健身的误区有很多，比如很多妹子都不敢练器械，因为害怕练出肌肉，作为一个坚持做腹肌5个月的家伙来看，练出肌肉绝对没有想象的那么容易，抛开休息，饮食不说，只说运动量，我之前500多个的时候只是热身，如果想要有6块，运动量至少得增加1倍每天差不多1000个，当然，最好换动作，要不太浪费时间。</p>

<p>回头看，我能坚持下来，“妹子”的原因虽然上不了台面，但是的确是真真正正的导火索，感谢她们，让我养成了这样一个好习惯。</p>

<p>写到这里，我又看了一边我的运动时间表。很有意思的，有一周，我几乎从早上忙到晚上12点，每天大概15个小时工作，而我那周，居然健身375分钟.所以忙，只是借口而已。</p>

<p>希望我可以再坚持1年。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[唯一有益的怀旧是想像未来的自己怀旧现在]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/06/24/remember/"/>
    <updated>2013-06-24T13:34:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/06/24/remember</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>豆瓣的CEO阿北说过，唯一有益的怀旧是想像未来的自己怀旧现在。很奇葩的，就在几天前，这个事情真真切切的发生在了我的身上。这是我几天前写的，当时以为自己已经工作3年了。我从07年毕业开始计算工作正好2年，从创业的时间开始计算，也就是2年7个月。也就是说，我在半年后的“未来”，回头看了一下自己，瞬间觉得浑身充满正能量，我还有半年的时间去改变。</p>

<p>3年的工作是一个门槛，我这里也算是总结自己3年的经历，也可以说是分享吧。</p>

<p>毕业那会我也许有步入外企的机会，但是最后被cube这个家伙忽悠来了北京，我和cube认识很长时间，我在学校的时候，就和他一起工作了。后来他去了微软，等我大四了，他给我描述了一下他的idea，介绍了一起创业的团队，然后我就被他“骗”来了北京。cube是一个对工作有洁癖的人，他对自己的要求非常高，对parter的要求也非常高，事实上，这个最后被证明对团队是非常错误的。但是，对于一个即将毕业的我来说，则是一段非常好的经历。他为了激发我的热情，总是把有挑战的东西交给我来做，而他则负责扫尾。我们2个算是“结对编程”的经典例子————这是一种在IT领域非常高效的合作方式。而且我的团队给予了我充分的自由空间，真的没有任何要求和约束，完全靠着激情在工作。当然，最后这个也被证明是错误的。</p>

<p>时间飞快的就过了1年，cube当时有一句话，我记得非常清楚，也是我很认同的事情“我要在1年里积累别人3年的经验”。cube对工作非常认真，而且非常喜欢总结和分享。我受他影响很大，也非常喜欢写blog和分享，所以我们在创业的小圈圈里面还算有一点小名气，中间还有出版社找过我问我是否出书，后来也极大的方便我们招人。这是好的事情。</p>

<p>坏的事情就是，这1年过的也算是苦了。没有假期，没有周末，每天工作超过15个小时。但这1年也是我过的最快乐的1年。我的职业规划，完全在我的设想之中。从技能的提高角度来看，几乎不可能比这个做得更好。但是也为我们后来的失败埋下了伏笔，我们的team从来没有一个正式的公司架构，没有想过挣钱，只是觉得，几个哥们一起干，然后拿投资、融资，坐着一夜暴富的白日梦。</p>

<p>我们team算是中国第一批移动互联网创业的小公司了，我们的产品是要做一个类似wechart，米聊的东西。呵呵，现在想起来都觉得疯狂。当然，很现实，我们失败了，我们不得不转去做另一个东西，而且我们还遇到了一个更严重的问题，没钱了，因为激情不能当饭吃，有哥们开始离开了，因为各种各样的原因。而我也慢慢在团队中扮演更重要的角色，我才意识到，我那过去的1年是多么的幸运，我是team中唯一一个在做自己喜欢做的事情，而且只有一件事情。</p>

<p>创业第二个年头了，功夫不负有心人，在熬了不知道多少个通宵之后，在我们钱彻底完全花完之前，我们的东西还算得到了认可，拿到了200W的天使投资，我只能说，我的老大的“忽悠”能力的确很厉害，而且运气好得不得了。因为当时的资本市场已经很冷了，拿到投资之后，我们team还在创业的小圈圈里面风光了一把。太大的压力，导致我们休息了大概2个月的时间，我们挑新的办公室，布置新的生活工作环境，招人。我当时老开心了，我面试比我年纪大的人。呵呵。看到这里，一般人可能会觉得，终于雨过天晴了。没钱的日子终于结束了。但实际上却是一个新的深渊。在拿到投资之后，我们9个月，没有发布新产品，没有做软件更新。年底，老大和投资人谈崩，问我怎么想，我说本来就是追求自由的，没有自由，和他就别干了。在差，还能差过之前的日子。哈哈，可见我当时是多么幼稚，更坑的日子果然还在后面。。。。</p>

<p>俗话说得好，由俭入奢易，由奢入俭难。在放弃好的办公环境，不得已的情况下裁员，而且我们显然也没有什么好的计划，接不到项目，产品也没有打算。迷茫等消极情绪又开始蔓延。更糟的是cube要走了，也是因为女朋友的问题，要结婚了。之前有一个大哥对我很好很好的，我在北京第一年的房租都是他替我偷偷垫付的。也因为女朋友的问题离开了。然后team就这么半死不活的干熬。我的状态还没有很糟，我从EF那里得到了不少正能量，从游泳中发泄了不少负能量，但是team还是处在没有希望的状态。一切问题在我失恋之后彻底爆发了，所有的负面情绪完全淹没了我。我第一次和老大谈，我不干了。我想出国玩玩，或是回家睡觉。总之不想在北京待了。这让我老大疯了，说他认识的都是一群什么人啊，都是因为女人散伙？呵呵，当然，我们都很清楚，这个只是给自己一个听上去不错的借口而已。</p>

<p>在京城，对于像我们这种team的很多很多，大家都过的很苦，每天奋斗着只是为了能够在北京活下去，听上去很残酷，但现实的确是这样，好多好多次，都没钱活下去了，但是事情又有了转机，整个生活就是不断的从一个坑里面爬出来，再掉另一个坑里。come on, 当初怀着改变世界想法来到北京，显然被现实残酷的践踏掉了。因为创业，我和老大的关系很特别，我甚至知道他银行账户有多少钱，我也知道他发工资就是靠信用卡拆借，无抵押贷款这种非常危险的行为过着。更让我害怕的是，从他的身上我看到了我的未来，我在他手下做，到他的年纪，不会比他做得更好，看不到未来，那我为什么还要继续呢？</p>

<p>创业第三个年头，一天我和老大谈了很长很长时间，我质问他你30了，你觉得咱们继续这样下去，还有意义么？而且我也很冷静的表达出我的意愿，我觉得是该中止我们的创业了，老大表示他也累了。我们都希望大家能有一个好的结局吧，毕竟一起这么长时间了，然后我们team又开始很努力的做事情，很累，在1个月搞定了4个项目，然后我们挣到了后半年的生活费，但谁也没再提散伙了。</p>

<p>从我工作3年的结果来看，我除了第一年的进步很大以外，后2年几乎就是在原地踏步。听上去好像经历了不少事情，但是其实也没有什么价值，没有能够量化的价值，只是知道了什么是错误的而已，还是不知道以后该怎么办，未来在那里。</p>

<p>我曾经觉得我很清楚自己要做什么，不需要其他人的任何意见，只是聆听自己内心的声音就好，但是我却发现我居然浑浑噩噩的过了9个月。</p>

<p>我曾经觉得我一个非常有毅力的人，我想做的没有什么是执行不下去的，但是我却几乎要放弃我最喜欢的事情，而且还不只一次。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一些早该知道的东西]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/06/20/something-should-already-known/"/>
    <updated>2013-06-20T22:18:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/06/20/something-should-already-known</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天真NM是个奇葩的一天，我居然在泡吧之后，开始写blog，我去，刚刚小区门我都没有想明白到底应该是拉还是推。但是我的确想把我的所思所想纪录下来，我的确不知道，在睡醒一觉之后，我还是否能够记住我现在的想法。</p>

<p>最近面试了好多人，也有和我同样年龄的家伙，让我不禁感叹，我的运气实在是好的不得了，我在一开始工作的时候，和一个对工作有洁癖的人－－cube 一起工作。一开始我做重复的活，干得我实在是荡漾得不行。没想到最后居然是cube来帮我做那些琐碎得事情，而我自己去做那些我真正感兴趣得，复杂的，有挑战得活。Oh my god， 我得运气的确是好的不得了，就像普通人一样，我遇到了我个人发展得瓶颈，当然，只不过是早了那么一点，只用了1年。</p>

<p>sometimes I just wonder why did it happen，就在今天，我看了一本非常非常非常好得书，里面正好讲到这个personal wall， 其实我一直在思考这个问题，这堵墙已经堵了我2年，就在前几天，我突然意识到我已经毕业3年了。我在思考为什么会有这么一个wall在那里。为什么我总是想不开。</p>

<p>有一个观点非常有趣，传统得教育，让我们已经习惯于独立承担压力，个人的努力换取分数，换取排名。而考试则作为一个人能力的最终评价标准。能够考一个牛B的分数，而这个排名，无疑形成了一个非常恶略的影响，其中的关键在于，过于强调了个人利益的得失。而且往往提供了一个唯一的正确的通往成功的路子。而这个schema则是非常致命的一个问题，当我们第一次步入社会的时候。</p>

<p>离开学校意味着，现在已经不存在正确答案这样的命题了，这个意味着不会有人来告诉你，你的选择是否正确。尽管你会有一大堆的朋友，一大堆的亲人，老师，学长 whatever， 很愿意告诉你，或是提供一些建议。但事实上，这些都是一些别人嚼过的馒头，是在精神上对你的强奸。因为你最后必须要靠自己作出决定。而且有趣的是，在社会这个环境中，一个团队的成功，才是个人成功的体现。你需要带领一个团队，你需要去share你的idea给你团队，也就是你不是像学校那样独立战斗。what's more, 这个的正确答案，往往不是一个。</p>

<p>当然，有所失，也就意味这有所得。当结果不变得那么确定时， 也就意味着有很多惊奇得方法，可以去更加多元化去看待问题，用你得天赋，技巧和热情。</p>

<p>我相信到我这个年级得男孩，都努力得追过那么一个女孩子。这个就是TMD一个非常好得例子。这个不想学习那样是你一个人得事情，至少是2个人得事情。你需要学会share。当然，有人情商高，可以很轻松得搞定，但我也相信有很多想我这样得屌丝，始终搞不定，你可能已经用尽了所有得方法，努力，但仍然是没有打动那个女孩，有人会告诉你，这是你们2个人不合适。嗯，可能吧，这是一个挺好得答案，但这个始终不是一个我想要得答案。</p>

<p>就在今天，在听着DJ舞曲，强烈的beat在敲击我的心脏的时候，我突然想明白了。当你所有的思维都放在“如何让XXX喜欢上你”这个命题时，你已经将自己陷入到了一个非常大的误区，而当你确定用尽所有的方法，但还不能奏效时，你就遇到了那个wall， 就像你在工作中遇到的，技术瓶颈，技能瓶颈，对未来没有希望的想法一样。</p>

<p>而这个时候，一般人会绕过去，我去旅游，我去换一个工作，我去换一个女孩，我就会找到那个看上去更加“合适”的，岂不知，无论下一个是多么的好，看上去是多么的时候，你是还会遇到那堵墙。</p>

<p>聪明人的看法，则是是一个更加包容，广泛的看法。 我需要做的不只是让这个女孩子喜欢我， 我应该做的是如何才能成为一个让更多一女孩子喜欢的人。
okay， 这个idea最大的区别在于，你需要跳出你之前对那个女孩所作的一切，而且，还需要一个更加宽广的视野，这样才会发现，你可以做的事情，还有很多很多很多很多。而这里面得关键,就在于改变。</p>

<p>工作，爱情，任何事情都会遇到wall， 你copeed， 成长收获，逃避，分手，换工作。 当然这个比喻不是那么恰当。但是，在遇到困难的时候，用一个更加宽广的视野，的确可以把一件不可能再继续的事情， 再继续下去。</p>

<p>我的脑袋好晕好晕， 今天和老大喝了不算多，但是却还是晕，我们在想一个问题， 五道口这里，每天晚上都在high， 我在17楼都可以听到楼下happy的声音， 这里面有多少人是每天都来这里混的。 毫无疑问，这些人都是弱者。 有那些怀着改变世界梦想的人会在这里混的？</p>

<p>看着眼前的小蜡烛， 只要还没有完全熄灭，他总会重新燃烧起来。fabulous！</p>

<p>我去，真得好像继续写下去，但是实在是太困了，在跳完之后，更加身体疼得厉害， 胸部，胳膊，腿，除了没有训练得腹部以外，都在疼。 fuck，明天可能没法走楼梯了。 而刚才喝得酒，显然让我把这周得运动量提前透支了，anyway， 困得实在是不行了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[numb]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/03/31/numb/"/>
    <updated>2013-03-31T16:31:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/03/31/numb</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天运气很好和一大堆朋友吃饭和一个老外boss吃饭, 他很牛, 20岁从MIT毕业, 第一份工作是参与波音777的设计制作, 做了当时波音第一个用电脑辅助设计飞机的软件. 在控制项目的时候, 他们当时犯了相当大的错误, 18个月30W行的C代码, 被重新推倒重来, 再用18个月一个team从头学习然后最后项目上线, 他说777是当时最安全的飞机. 因为在这个之前,的飞机一直是手写设计稿做的, 不是通过计算机. 然后我问他为什么要离开波音呢? 他说因为他觉得没有意思, 他在波音继续待下去,也就是一个非常出色的工程师, 这个不是他想要的, 他想去做一点更新的,更cool的东西, 但是这个似乎很矛盾的, 因为我知道他现在是做传统行业石油的, 每天都是谈论石头, 这个和做飞机根本不是一个概念啊.我问他这个似乎很矛盾啊, 他说恩,是的. 他离开波音之后, 花了6,7年. 知道了什么事情是不对的.2000年那会, 他做自己第一个公司, 是做电商, 当时风投给他们了$1500W, 最后还是没做下去, 没想到最后居然被NSA看中了, 因为这里面他们实现了一个根据兴趣爱好推荐内容的算法, 而这个算法,正好适合间谍交易的使用场景. =. =!</p>

<p>最后bob说了一句非常感动我的话, 想得到自己想要的东西, 非常难, 即便自己很努力的去做, 最后得到的和之前想象的完全不一样. 是的, 如果让我来总结我这2年来的收获,用一句话来说就是 "很多东西觉得真心过不去这个坎了, 但是这个事情却做到了, 而有些东西觉得挺简单的,但最后却一直没有做到".而有意思的是,我再写这篇blogs之前的2个小时之前, 还在愁一个项目无法交付,但是,有时候运气就这样子砸下来了.</p>

<p>2年来, 就是不断地在从一个坑里爬出来,然后跌进去,再爬出来,再跌进去. 昨天晚上和老大聊到晚上3点.呵呵, 真得, 我们只是知道了什么事情是不对的.</p>

<p>2年前,我觉得我虽然是一个很diaosi的家伙,但是我有一点是觉得很少人能够做到我这点的, 就是我知道我想要做什么, 我喜欢做什么,我适合做什么, 能够在22岁的时候想明白这个事情,让我非常开心,而且也一直向这个目标前进, 而为了这个,当然, 我放弃了非常多的东西, 其实我现在也不知道,因为一个东西,你付出了大量的时间,即便是没啥天赋, 也会做得不错, 这个世界上有太多的东西,我没有做过, 甚至都没有听到, 我凭什么说我适合做这个呢?</p>

<p>唯一能确定的就是,"天道酬勤","机会只会留给有准备的人"</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[情商太低, 伤不起]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/03/05/emotion-unknown/"/>
    <updated>2013-03-05T00:25:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/03/05/emotion-unknown</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我写过的最难的一篇, 是目前为止最困难的一篇, 我的思路非常的混乱, 只是想通过这个方式来帮助我理清自己, 找出可以收获的地方. 其实我很早就想写了, 但是有很多东西反反复复,相互牵引的, 我的思维也在不断的变化, 有太多的地方我不明白, 这让我现在非常难受, 而在这个时候写一篇这样子的东西,实在是一件非常痛苦的事情, anyway, 就当这一篇是我对抗自己完美主义的一部分啦.</p>

<h2>先喷下自己吧, 展现一下负能量</h2>

<p>我是一个天生的悲观主义者, 有的人天生就比其他人容易快乐, 幸福, 而有的人天生就容易比其他人焦虑, 抑郁.很不幸, 我是那种容易焦虑的, 我非常害怕失败,特别是自己在意的事情, 我经常自己YY出一大堆各种失败的场景和缘由, 有的甚至是非常低概率事情,一旦遇到失败又或是最后结果达不到我的期望,我还会深深的陷入自卑中. 不管是什么原因, 最后会被自己大量的消极情绪淹没.</p>

<p>所以,我非常想改变, 我不想被那些大量的消极情绪,影响到我的效率. 因为这个要消耗掉我相当多的精力来应付这些我认为是累赘,但我又甩不掉的习惯 ---- 就是不去思考那些产生烦心事的缘由, 不要去想或是分析自己的消极情绪的原因. 我一直希望我能够改掉, 直到我听到这个实验</p>

<p>首先参与实验的家伙们需要回答一个问题, 他们是否希望能够摆脱自己性格方面的某些缺点, 比如古板, 或者容易亲信别人. 第二部分, 则是让这些家伙们去评估这些正面的性格, 言行一致是否对你很重要, 值得信赖是否很重要, 被认为是一个严肃认真的人, 是否很重要.</p>

<p>而实验的结果也很有趣, 那些给这些正面性格打高分的人, 认为这些性格很重要的人, 反而比较不容易去改变自己的负面性格. 不如 容易相信别人 和 值得信赖.</p>

<p>就拿我自己来说吧, 我觉得最大的优点就是喜欢思考, 思考问为什么, 如果说得难听一点, 就是喜欢钻牛角尖, 而且我一直赞同一个观点, 一个人的专注一件事情的时间越长, 那么越容易做好. 事实上, 如果我喜欢一件事情, 我可以每天超过15个小时在一件事情上面,并坚持至少半年,  我很开心, 我有比别人更多的精力去专注的做事情, 而且我自己的进步有很大的原因在于这里, 但是这个也带给了我一个非常大的缺点.就是钻牛角尖, 对自己在乎的事情, 太过于在意细节, 导致和人不好相处. 我带过一个刚毕业的小弟, 我能够从工作时间到下班回家地铁的路上, 不断的展现我的负能量, "这段代码不能这么写? 你知道这样有什么后果么?", 而且这个时间相当的长,大概有半年多吧, 每天都要喷.</p>

<p>我想该掉这些坏毛病, 但是我的潜意识告诉我, 细节是必须要扣的. 对于工作来说, 钻牛角尖能够让我学到更多, 而且对于Geek们来说, 面对枯燥的code都能看出花来, 或多或少都是些钻牛角尖的家伙,但是这些在人际交往中就是一个非常大的问题. 哎, 更别说,我还有完美主义问题,</p>

<p>完美主义:一种充斥在我们生活中的对失败的失能性恐惧, 尤其是在我们最在意的方面. 失能性恐惧 指的是在面对失败时, 有这裹足不前的畏惧. 我的完美主义并不是在生活中的每一个方面, 每一个细节. 而是发生在我们在意的地方.</p>

<p>从本质来看, 我的schema就是一个逐利者, 虽然很难听, 但这的确是事实. 我对自已在意的事情, 只是追求结果, 几乎不在乎过程.</p>

<ul>
<li><p>我看不到那个小弟的进步, 我一直以一个很高的要求(对他来说), 在他达到这个要求之前都是一文不值的.</p></li>
<li><p>我看中一门考试, 那么如果这门考试我不是满分, 我就觉得非常难受, 因为我觉得我没有做到, 那么别人也不能做出来.</p></li>
<li><p>在公司中,我的目标就是做问题的终结者, 如果这个问题我解决不了, 那么没人可以解决.</p></li>
</ul>


<p>这就是我的schema, 在达到这些标准之前, 所有的努力都没有价值. 因为我眼中, 只有一条路是正确的,</p>

<p>典型的完美主义者, 完美主义者的确非常的痛苦, 因为很简单, 现实总是非常的残酷. 因为害怕心理上的失落而变得患得患失, 特别害怕失败.</p>

<p>说到根底, 还是自己分不清出很多事情, 把太多的事情看成一件事情, all or nothing.</p>

<h2>What should I do</h2>

<p>答案很简单, 就是在遇到问题的时候, 选择面对, 不是逃避.去做, 去承担风险,承担责任.去尝试, 这里面有几个原因.</p>

<p>首先, 我们是如何评价自己的,这个标准有些时候和评价其他人的方式是一样的.</p>

<p>一个简单的例子, 比如,我们看到一个家伙, 敢于主动站出来, 表达自己的想法, 积极发言, 或是不断的失败,但依然不放弃,一直在努力坚持, 我们会认为这个家伙很有勇气, 有毅力.这个家伙心理一定很强大.勇于面对困难的家伙和普通人一样会有起起落落, 但是整体的幸福基线却在上升.我们很多时候通过行为来判断一个人的能力, 同样也适用于自己.</p>

<p>那些勇于向喜欢的女孩表白的男孩, 虽然会有更多失败的经历, 但却越来越明白自己适合找那种类型的女孩, 那些能够在工作中敢于请教别人, 在上课时勇于回答老师问题, 向老师提出问题的家伙们, 也更容易学到并记住知识.很多时候, 我们害怕失败,以及失败以后带来的各种消极想法. 但当事情过去之后, 即使是失败了, 经历的痛苦情绪也并没有想象中的那么大. 就像我之前第一次喜欢一个女孩, 然后最后居然发现这个女孩已经结婚了?觉得这个心坎真的实在是迈不过去.但现在也迈过去了.等等, 越来越多的尝试, 成功固然好, 而且即使失败了,最后也会过去. 但如果没有尝试, 那么会一直认为这个事情会一直持续下去, 但事实上这是不可能的.而当我们意识到真正的失败的痛苦要比我们想象的失败的痛苦少时, 我们会变得更自信.</p>

<p>如果说第一段感情我最大的收获是什么, 就是不管是多么美好的事情, 都会成为浮云, 不管是多么烂, 多么糟糕的事情, 也都会过去.</p>

<p>以前和女孩说话都会脸红, 现在和美女聊天也不觉得有什么尴尬了, 所以每周的锻炼还是很有必要的.</p>

<p>很多人都佩服我能够坚持半年健身, 保持体重, 但又有多少人知道我第一个月就减少了20斤, 后5个月加起来才少了5斤, 又有多少人知道我曾经减肥2次, 每次都不少于20斤, 但是反弹却超过了30斤. 我能做到今天的样子, 因为我经历了别人想象不到多的失败.</p>

<p>所以, just do it.</p>

<p>改变很难, 改变也不是灵丹妙药, 能够一下子解决问题. 我追求的只是不后悔, 做自己认为对的事情.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
