<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: emotion | 不会开机的男孩]]></title>
  <link href="http://studentdeng.github.com/blog/categories/emotion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://studentdeng.github.com/"/>
  <updated>2015-04-08T22:16:34+08:00</updated>
  <id>http://studentdeng.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[studentdeng]]></name>
    <email><![CDATA[studentdeng@hotmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年度总结]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2015/01/02/annual-summary-2014/"/>
    <updated>2015-01-02T11:01:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2015/01/02/annual-summary-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年已经过去了，人生已经到了第27个年头,越来越发现自己不能像20出头的时候那样不加思考的做事情，每件事情每个决定都变得小心翼翼。我的世界已经不仅仅是代码，发现有更多更多的事情需要我去做，需要我去学。</p>

<h2>工作</h2>

<p>年初我换了一份工作，在加入百度之前，我曾经和部门的高经谈过这个职业迷茫的问题。他讲了他的故事，也告诉我迷茫哪里都有，干我们这一行，必须拥抱变化。这一年来看似什么都没发生，但其实暗流涌动，从一开始的兴奋，到后面因为项目变动而team剧烈变动，并一度考虑离职，再到新的team，再到非常开心，再到归于平静。中间也发生了一些有趣的事情，一次被动面试被拒，一次主动拒绝了一份待遇丰厚的offer。感受到了不变化，也是一种选择。</p>

<p>我非常的幸运，我的工作是我最大的兴趣，而这个也给我带来了别人无法体会的迷茫。工作对我来说不仅仅是钱，我不会因为更多的钱而换工作。我更在乎我是否在做着我喜欢做的事情，我是否有机会施展我所谓的“才华”，是否有足够的时间，让我学习我感兴趣的东西。</p>

<p>听上去似乎有些复杂，但这个问题不仅仅只有我有。很多同事老大都有，而通常的解决办法就是耐心等，做好平时积累，沉下心来学习。另外赶快去找个女朋友吧。</p>

<h2>生活</h2>

<p>2014年在生活角度来看是个好兆头，我开始学会独立生活，交水、电费。一开始非常开心，但是后来却发现，<strong>独处</strong>是一件非常难的事情。发现在一个只有自己的空间中，我的确变得懒了。看书少了，颓废多了。早起少了，晚睡多了。仅仅是一个细微的变化————一个人住，就改变了这么多，这让我惊讶，也让我兴奋。我感到了这是一种挑战。别人称为”君子慎独”。感到了更多的压力与责任。是的，自己是否能够约束自己，为自己的行为负责，<strong>照顾好自己</strong>。</p>

<p>年底的时候，自己感冒了。可能对很多人都不是个事儿，但是对于一个高中之后就再也没有感冒吃药的人来说，还是一件蛮重要的事情。我突然发现自己的<strong>身体</strong>，出了问题。变得弱了很多。走在路上我想到了很多，我感觉害怕，是的，因为我发现我的身体没有往日的灵活与力量，那些马路上快速来往的汽车让我感到恐惧。我想到了老妈老爸，还有家里已经8岁的小白。年纪大的家伙们，需要人的照顾。</p>

<h2>学习</h2>

<p>学习在我毕业之后就成了我生命中的主线，今年我参加了非常非常多的网课。我非常开心前几年对英语的不断积累，让我可以几乎无字幕的情况下，完成大部分课程。并且有不少课程深深的改变了我对这个世界的认识，打开了另一扇窗户。2014我对历史产生了极大兴趣，对古书中蕴含的道理也非常赞同，他们对人性的把握让我脑洞大开。他们对失败的看法，对成功的定义，面对问题，解决问题的思路让我感到深深的不如，也感到由衷的开心。求知的道路还有很多需要努力。唯一的问题在于看书太少了，附上DNA的统计</p>

<p>{% imgcap /images/annual-summary-2014.png %}</p>

<h2>女朋友</h2>

<p>2014年我有很多的时间和精力放在了如何找到女朋友这个问题上面。在问了不少“有经验的前辈”，并且“打入敌人内部”之后，我得出了一个结论——我的处境非常非常糟糕。很多人在10几岁的时候就已经可以开始追妹子，并且已经开始看各种书，积累各种方法论了。对于一个26岁。还不能看下一本书的我来说，已经落后了整整10年。扪心而我，我发现我做了很多<strong>感动自己，恶心别人</strong>的事情。妹子们早已被表白到无所谓，拿礼物拿到手软，当然不会在意多一个我，少一个我。世界无外乎有用和无用，在深深的感受到这个世界的恶意之后，我不得不开诚布公的和老妈进行了长谈，表示我注孤的情况，并得到了她的同情。然后开始了相亲之旅。</p>

<p>和绝大多数人一样，非常不顺利，相亲就像是打怪升级，不断的练习，积累经验。虽然没有结果，但是最用心的那个人必然收获最大。再见了10多个之后，真的很不容易不容易遇到一个合适的妹子。可以让我跳入下一个学习区——如何维持一段长期的亲密关系。</p>

<p>追妹子的过程中让我慢慢意识到一个问题，如果你始终都没有办法追到一个妹子，这就说明自己在建立人与人信任关系上面，有问题，至少也是你不愿意向另一个人share你的时间，另一个人也不愿意share她的时间给你。建立信任的过程很难，妹子又是个体差异极大的生物，你无法预知眼前的人是不是最后一个，所能做得只能是尽自己最大努力，珍惜彼此之间的缘分。</p>

<h2>最后</h2>

<p>这就是我的2014，4个维度。看似平稳，实则充满变化的1年。上海的事情告诉我们，生命有时候很短暂。我希望我的家人，朋友，自己能够平平安安就好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[缚心猿，锁六耗]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2014/10/07/xinyuan/"/>
    <updated>2014-10-07T10:31:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2014/10/07/xinyuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载自<a href="https://class.coursera.org/professionalism-001/forum/thread?thread_id=363">Coursera 公开课 professionalism forums thread</a></p>

<p>【作者徐冰，1994年从中国成都到新加坡。目前修读中医学士学位，兼职电台主持】</p>

<p>无论是谁，有怎样的社会地位，在光鲜亮丽或毫不起眼的外表下，谁没有自己的故事？谁不是一路走来跌跌撞撞留了或深或浅的伤？在独自一人的时候，有多少人可以真正自在地和自己相处？</p>

<p>一次在“医学心理学”课上，老师暂停上课，将课室灯光调暗，让我们做个冥想的练习。</p>

<p>她让我们沉淀思绪，在尽可能放松的状态下，回溯过往。</p>

<p>我们一页页翻过我们各自的故事，重回生命中的重要时刻，走过一级级或快乐，或悲伤，或怨恨，或遗憾的台阶，回到原点。</p>

<p>想象，我们经由时光隧道回访旧时的家。走过熟悉的街道，看到家的门牌，走进去。家居陈设是否和过去一样？家里都有谁？他们的样子如何？他们之间的互动如何？然后，我们看到童年的自己。</p>

<p>这时，容许自己好好看看童年的自己。他是什么样子？他是什么表情？看进他的眼睛，他是否快乐？感受他的各种情绪，盼望和恐惧，愤怒和无助，自责和愧疚。容许自己，陪伴童年的自己片刻，听听他有什么话想说。</p>

<p>把他抱上膝头，轻轻地，拥抱他。</p>

<p>如果他哭，就让他哭。</p>

<p>容许自己，给童年的自己深深的理解和安慰，告诉他，他现在十分安全，没有任何人任何事可以再令他受伤害；告诉他，他只是一个孩子，没有做错什么，在能力许可内，他已经做得够好。跟童年的自己道歉，抱歉忽略和冷落他太久，然后，承诺你再也不会苛责他，嫌弃他，在任何时候，你只会爱他……</p>

<p>我不是第一次接触这样的练习。之前在台湾参加“萨提尔模式”课程时，老师也带着我们做过治疗性的冥想，我已经走过整个过程而且得到了很好的疗愈，因此对我来说，不再有强烈的心理冲击，但我仍感受到明显的情绪涌动。</p>

<p>而许多同学，包括四五十岁的大男人，在那一刻，都不能自已，泣不成声。</p>

<p>多数人，可能从未想到自己会有这样激烈的反应，从未意识到在内心深处，有这样深和痛的创伤。</p>

<p>我们每个人的心里，都有一个内在的小孩。他是长久以来被我们努力压抑的各种情绪，被刻意忽略的伤痛的累积。无论是谁，有怎样的社会地位，在光鲜亮丽或毫不起眼的外表下，谁没有自己的故事？谁不是一路走来跌跌撞撞留了或深或浅的伤？在独自一人的时候，有多少人可以真正自在地和自己相处？</p>

<p>在亲密关系中，又有多少人却感受到难以言说的寂寞？有多少人一直被困在过去走不出来？又有多少人把痛苦转嫁他人造成新的伤害？</p>

<p>那内在的小孩，一直在那里，以各种方式，也许是身体的不适，病痛，或精神上的失调，或人际关系的危机，来呼求我们的关注。我们却从未去理会和照顾他，更不知道那就是我们所有痛苦和不幸的根源。</p>

<p>让我们回到源头，与自己和解。</p>

<p>不要觉得这很荒谬，下次当你一个人的时候，让自己独处在一个不被打扰的环境里，让心静下来，走过岁月的小径，去探望幼年的你。跟他一起玩耍，陪他，注视他，抚摸他，温柔地待他。好像你是他的父母一般，无论他说什么做什么，你都不加评判地接纳。他跟任何一个你爱的人一样，值得你去爱。尤其是，如果那小小的人儿从未得到过足够的爱的话，你，只有你，能带给他补偿，改变他的命运。改变了他的命运，你就改变了自己的命运。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《中国古代历史与人物——秦始皇》笔记]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2014/08/16/qinshihuang/"/>
    <updated>2014-08-16T10:17:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2014/08/16/qinshihuang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在coursera学完了台湾国立大学的公开课——<a href="https://class.coursera.org/chinesehistory-002">《中国古代历史与人物——秦始皇》</a>。虽然自己看过不少课程，看过不少历史书，但是这门课程对我的影响超过了任何一本文史书。我自己完整的看过3遍，并做了作业(可惜没有认真做好)。这门课从某种角度来看，彻底改变了我对文史课程的认知，对自己之前的无知和误解感到深深的愧疚，并再次讥讽一下国内的文史课程。下面是自己整理的东东，方便自己日后review。</p>

<ul>
<li> 读历史需要思辨</li>
<li> 每一个决定的结果是否成功是通过时间衡量的，做决定的关键是在于是否得到了自己想要的结果。得到就要付出，除非有其他人替自己付出</li>
<li> 社会就是需要和有用，说服别人是因为知道别人需要什么</li>
<li> 人和人的差别不在于遇到的问题，而是面对问题时的态度</li>
<li> 看书要学会“沙金”，从沙子里面掏出金子，而不是一味的埋怨，批判。任何事情都有值得自己学习的东西。放下自己的成见，很多事情没有自己想象的那么简单。</li>
</ul>


<h3>2-5</h3>

<p>秦国百战百胜，不在于它真能变法，而在于列国不能真正变法
历史说明了一个道理，不能适应时代的，只有被淘汰消失</p>

<h3>2-6</h3>

<p>历史上的所谓的成功和失败，就看你站在什么位置，用什么尺度来衡量。而判断成功和失败的标准，最后还是问自己</p>

<h3>3-4</h3>

<p>想要成功，就要懂得把理智放在感情之上。</p>

<p>谋事在人这是真得有用，有人用很多的时间去提高效率，但是节约的时间，并没有被真正利用起来。那么这个办法也很一般。
自己需要自己不断的努力，才能让之前的办法真正变成好办法。。。</p>

<p>方法和人关系太大了</p>

<p>这个社会不外乎需要和有用。</p>

<p>你需要知道别人需要什么，你才能变得有用</p>

<h3>5-3</h3>

<p>富家子弟处逆境难
穷家子弟处顺境难</p>

<h3>6-1</h3>

<p>人生总会有赌博的时候，对错往往是命运差别巨大。
百折不挠的民族</p>

<p>人生：运气 ，自我要求。好好准备，让自己成为那样的条件。等待机会。</p>

<p>理想是，你知道你下一步应该做什么
妄想是，你只有目标却不知道从何做起</p>

<p>自强的第一步，不自欺</p>

<h3>6-8</h3>

<p>在中国文化中，最高的道德和最高的智慧必然是合一的</p>

<h3>7-3</h3>

<p>学会认错，改过。</p>

<h3>8-1</h3>

<p>改变环境，需要改变自己，让自己适应那个自己想要的环境的要求。
如何改变，通过学习</p>

<h3>9-1</h3>

<p>做事之前，为虑胜，先虑败，方能考虑周全</p>

<h3>9-9</h3>

<p>历史启发智慧，所有的学问都能带来智慧</p>

<p>审时度势：</p>

<p>时：你所处的环境。
势：环境变动的方向</p>

<p>变的是时间和环境。
不变的是人性和良知</p>

<p>不仅仅是自己改变，需要改变周围的人。</p>

<p>历史用真，去伪。。。
改动人心</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你和别人是相同的]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2014/06/01/jingdizhiwa/"/>
    <updated>2014-06-01T09:22:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2014/06/01/jingdizhiwa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近又洗刷了我的一个人生信条。当然其实很早很早，大概2年前就已经动摇了，只是最近彻底想明白了，很开心，记录下来。</p>

<p>很多人认为自己的独一无二的，包括我自己。这个独一无二的理解主要部分是认识到了人与人之间的不同。这种心理在面对选择的时候可以更好的follow your heart，虽然自己的认识很浅薄，但是却受到了上天的眷恋，好运的几个选择都看上去不错。但是上天是公平的，总会有做出错误选择的时候。这时候不得不思考是不是自己从一开始就错误了。</p>

<p>现在看来当然是错的，因为每个人本来天生就是不一样的，这不是明摆着么，不同的长相，不同的家庭，往基础了说，DNA 每个人都完全完全不一样。每个人都会有自己的特殊情况。但是往长远了看，人们的社会地位是一样的。</p>

<p>所以，从某种角度来看，<strong>你和别人是相同的</strong></p>

<p>在遇到困难的时候，人们往往觉得自己是最痛苦，最迷茫的那个人（相同的倒霉事情人们往往觉得自己最痛苦，而发生在别人身上的时候却不这么认为，所以得出这个结论并不难），这个时候其实最治愈的话不是一些什么解决方案，而是“你不是一个人”。当真正的意识到这些事情别人也会遇到，别人也会有相同的感受时，才能真正的面对眼前的问题，并最后找到解决办法。相反，当好运的时候，相信这个世界上还有和你一样交好运的人，其实这并不是一件什么值得炫耀的 ：）</p>

<p><strong>你和别人是相同的</strong>最重要的好处在于，你可以更容易的听取别人的意见，更容易去做改变。</p>

<p>李笑来老师有一段我很喜欢的对井底之蛙的解释。
{% blockquote 李笑来 http://book.douban.com/subject/3609132/ %}
井底之蛙是不可能知道这世界还有很多其他的井，与它所在的那个井没什么不同。可能是大井，可能是小井；井口可能是方的，可能是圆的，但有一点是相同的，并且至关重要的，这些井的深度是青蛙跳不出去的深度。那只井底之蛙于是更不可能知道其他的井里可能有着与自己一模一样的青蛙，也可能是大一点的，也可能是小一点的；它（们）也不可能知道哪只（哪些）青蛙与自己有着一模一样的想法——尽管它可能从细微角度出发，都是独一无二的，并非100%相同的青蛙。
{% endblockquote %}</p>

<p>一开始知道自己是一只青蛙的时候，还是挺沮丧的。因为在面对现在信息膨胀的社会，我就不拿那些太成功的例子来说好了，就拿简单的考试来说。很多人都说考试是一件痛苦的事情，要大量的记背，枯燥又乏味。我们因为做不了这么苦的事情，所以考试没有考好。这是一个非常常见的说辞。类似还有很多，比如人家2个人感情好是因为经历了很多人没有经历的事情，我反正平平淡淡的，就没机会拥有好的感情等等。这些说法本质上就是承认了<strong>你和别人是不同的，并以此为理由而拒绝改变</strong>。</p>

<p>大家不能接受平平淡淡，似乎所有的成就必须经历一段常人不能忍受的苦难。所以很多人越来越愿意追求刺激，迫切的寻找翻身的机会。但是不能不面对的就是，绝大多数情况下生活都是平平淡淡的，而这些平平淡淡生活时候的态度则决定了一个人是否能够挺过不好的事情，是否有机会抓到好运。</p>

<p>最近自己最大的收获，就是感恩，发现自己的人生路虽然走过了大量的弯路，自己的人生信条有超级多的不足，居然还是“成功”的活到现在，还真是受到了上天的保佑，真的应该好好珍惜这份来之不易的运气。当然受到上天眷顾的人也不仅仅是我一个人。其实每个人都受到过上天的眷顾，只是看发现了没有。</p>

<p>承认<strong>你和别人是相同的</strong> 需要极大的勇气~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的2008-2018]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2014/02/11/2008-2018/"/>
    <updated>2014-02-11T02:04:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2014/02/11/2008-2018</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>5年前拿到人生第一个冠军</h1>

<p>因为小时候很贪玩，并没有考好大学。07年上了一个普通大学。08年正好大二，本来我是打算金盆洗手好好学习的，而且大一做的还不错。但是一个叫做Dota的游戏又给了我一次玩的机会。当时玩这个的人还很少，我和室友和另外3个其他学院的家伙们组成了一个电竞战队。我们的能力起初并不被看好，但是我们却拿到了当年全省第一届电竞Dota项目的冠军，也获得了人生第一桶金。再后来还参加了另一个比赛，最后去E世界演播大厅打比赛。一路上来每局都是逆风，但我们都一次次靠团队配合和抓对方失误扳了回来，最后成为一个黑马进入华北赛区8强。</p>

<p>游戏对很多人来说都是玩玩的娱乐项目，但是对我和我的小伙伴们来说，里面有很多个日日夜夜看比赛录像，锻炼意识，枯燥的基本功训练在里面。里面有成功的欢乐（冠军之后，还被媒体采访过）也有遗憾的泪水。我还记得打完最后一场在回旅店的路上。我挺自责的，因为团队中我是中单的Gank发起者（Dota游戏里面一个比较重要的位置），而我觉得我发挥的不够好，连累了大家。我的队长对我说，咱们没有北京这些学校这么好的电竞氛围，能走到这里已经很厉害了。Anyway，此生对游戏再也没有当年的执着劲了。因为能够在正确的时间，在一个玩游戏被众人鄙视的氛围里面遇到一帮子一起玩的人，组成一个团队，并且最后拿到冠军，已经是我能做到的极限了而且还有极大运气。</p>

<h1>4年前开始思考未来的工作</h1>

<p>在游戏人生将近10年之后，我发现，我还是得回到现实，为自己的未来做打算。因为当时在学生会网络部混日子，给学院和学校做个烂网站。然后有一天其他学院的同学找到我说咱们一起联合做一个项目，参加全国的比赛。也托玩游戏的福，我妈妈觉得她的儿子，这么多年来第一次战胜了“别人家的孩子”，给我买了一个多普达的手机，是我的第一部智能手机。极大的震撼了我，我觉得电脑太笨重了，便携的移动设备一定是王道，因为有大量的碎片时间可以利用，我觉得智能手机一定会超过PC，我的未来一定是在移动方面的。也托这个比赛的福，更刺激了我在移动方面的兴趣，从而在网上认识了一些IT界的大牛，都在大公司，还有在国外工作的，并且参与了他们的开源项目。大二的一个暑假我都在编程中度过的，最后那个比赛获得了优秀奖，全国前20。和他们一起工作，对我的帮助极大，不仅是理论还是实践。而且我相信给我更多的时间可以做的更好，因为我参加的那个开源项目是当时windows mobile上面最好的也是唯一的UI Framework。</p>

<h1>3年前开始创业</h1>

<p>不知不觉大四了，之前一起参加开源项目的一个家伙，准确说是2个家伙要出来创业了，不准备在大公司呆了，（他们一个在微软一个在中国移动），然后这个家伙给我吹了一个大泡泡，现在想想挺有趣的，当是准备做基于手机联系人的IM，那会还没有米聊和微信。我觉得挺有意思的，这个不就是做一个移动版本的QQ么，而且当是的手机发短信还是挺费钱的，一条信息的流量几乎忽略不计，而且没有字数限制。一定可以改变人们的沟通方式，后面还可以发图片发声音，而不是只是文字。当是的产品原型是国外的Kik Messenger。当然，我们并没有做到最后，因为各种各样的原因，最后我们放弃了这个项目。</p>

<p>在2010年底，我们开始把精力转向在线教育。更准确说的是在线英语教育。我接触在线教育是在小学的时候，在线教育能够把高质量的教学资源给更多的人，而且中国学英语的人会越来越多，市场会越来越大。另外结合手机本身就可以发音的特性，这些都是普通书本不能提供的。最后我们还找到了一家著名的英语培训机构作为我们的内容提供商。另外参考了一家广州企业的盈利模式，然后开始尝试。我在这个过程中开始把之前做IM项目积累的经验，快速应用到这个项目中。而且最后作为我的毕业设计，拿到最高分90，做为我大学生活的结束。</p>

<h1>2年前开始转行，拿投资</h1>

<p>我第一次看到iPhone是大二的时候，当时我觉得这东西就是一个掌机，后面才发现是手机（别笑话我），而且一直认为这是一个纯装逼的行为。但是当真正做到移动领域的时候，开发设计windows mobile上面App的时候，很多的设计的确都是参考iPhone的。也开始接触iPhone上面的开发，到后面发现windows mobile真的不行了。不管是工业设计，还是App的用户体验都差距巨大，但是价格缺没差多少。。。而Android的开放和便宜（相对于windwos mobile 的license），windows mobile 必然是没有前途的，于是乎开始了和AppStore 斗智斗勇的日子：），最后成为了国内比较早的一批iOS开发者。</p>

<p>创业的这个项目也遇到了问题，很多问题，盈利模式很难复制，用户没有在移动产品上面的付费习惯也缺乏渠道，而且用户量不仅不够，还在不断下滑。团队有部分人因为家庭问题，先走一步了（因为之前日子过的太苦逼，女朋友表示日子没法过）。我也考虑过离开，但是觉得不能以这种方式离开，主要是不能接受这种方式的失败，然后就继续做下去了。付费很难做，但是用户量还是可以有的。最后我们做了一个垂直社交————英语教育社区。当时英语教育软件里面为数不多的（可能是唯一的）移动社区App，我们被AppStore 推荐，iOS下载量一天增长了1W倍，加上Android成功内置电信，最后拿到了200W天使投资。这段日子虽然苦逼，却是我工作上面成长最快的时候，人总是被逼的么，拿着倒计时牌算日子过。中间遇到些问题并请教了很多国外的开发者，自己也写了一些内容比较深的blog（相对在那个时候），自认为在iOS设计和开发上面自己在业内可以排到top 5%，因为不仅产品被资本和Apple Store认可，而且那会自己的很多blog也在Google搜索的最前面。</p>

<p>另外，一个同学去CMU了，我觉得不管是我的工作，还是其他什么的，我都需要把英语学好了。我问他你准备了多长时间，他说4年。从英语到字幕组到论文到申请。
我知道我的大学成绩是这辈子不太可能去CMU了，但是我还是蛮想出国的，然后介于我低下的语言天赋，我觉得我至少需要准备3年英语。</p>

<h1>1年前退投资，分手</h1>

<p>2012年的开始还是蛮不错的，团队终于没有钱的压力了（暂时）。然后我们搬到了美团，美丽说他们曾经在的地方，创业公司么，大家都希望沾点喜气，而且交通也方便，而且便宜。然后我们3个月没有做事情，因为我们暂时走到了前面，而且前一段时间我们一直在转变，需要想清楚我们应该做什么。当然不是完全没做，只是主线产品没大的升级，做过一些其他的小尝试，但是效果都不好。整个团队都很迷茫，我也不例外。我觉得这样下去，我在年底就没有什么东西可以总结的了（最后显然我把事情想简单了），然后就报了EF的班，开始我的3年英语计划。另外开始健身，减肥。一个月减了20斤，每天游泳1.5km。工作方面开始负责服务器，不仅仅是负责iOS方向。实现并设计了新版本的服务器。时间转眼就到年底了。因为各种原因吧，我们和投资人谈崩，团队整体撤出，产品留给投资人。然后就是换办公室，无外乎就是换一个小房子，然后再清退一些人，有意思的是，这个时候也和女朋友分手了。这就是所谓的祸不单行吧。</p>

<p>2012挺特别的，我的生日正好是末日的那一天，可惜万分期待的末日并没有到来。我意识到我并不是真正的足够了解自己，也并不是真正的清楚自己在做什么，几年前我自认为我在做正确的事情，但是我在那个时候觉得我看不清楚。那会我开始接触MBTI，了解积极心理学，给自己灌超大量的鸡汤，感谢我的老大（leo,cube），感谢我周围的朋友（强X和顺X）,当然还有默默关注着我而且始终在背后默默帮我的风哥（突然想起来，最近实在太忙，坑了风哥了，对不住了），最后还要感谢一个远方的笔友。</p>

<h1>今年又转行了 Freelance</h1>

<p>2013年，移动互联网发生了天翻地覆的变化，一大堆的开发者涌入了这个行业，也有大量的App走到大家面前，我的tutor或是close friend，和他同甘共苦的另一半修成正果了，而且他也比较给力，前一段时间他们团队拿到$2000W的B轮，宝宝也有了，祝福。另外强X拿到Morgan的offer开始自己的职业生涯了。我呢？我觉得前几年过的太累了，按照老大的话，就是过的没有尊严。2013年准备挣挣钱。这一年来说我可以算是一个Freelance。平时就是看看书，学学英语，健健身，遛遛狗。有事情了，然后做一点。到头来还算不错，至少比一般大公司挣得多。不用上下班，没有人约束你做什么，想睡几点睡几点。一年也就工作不到4个月，大部分在休假。但却是我最难受的1年。因为这个生活显然是50岁的节奏，不是一个20多岁的人干得事情。当然这也有好处，就是我有大量的时间和负能量去支持我这个龌龊的灵魂又减了将近20斤，练出6块腹肌并且在年底来了一次马拉松。因为我如果不做一点东西的话，2013年总结的时候我该写点什么呢？</p>

<p>扯远了，移动行业2013年是一个起点，很多传统行业开始意识到移动领域的价值。而这一年中，我们的很多项目也和他们相关。年底也出现了很多将互联网概念和传统行业结合创业的例子，不管是黄太吉还是马佳佳的情趣用品，都在告诉我们移动互联网还有一波浪潮可以淌。很多传统企业在2014年会加大在移动方面的探索。这里面还是有很多机会。我们现在的能力在2014年做到2013年甚至可能比2013年还要好也并不是不可能。但是我却不得不看清楚一个现实就是移动互联网入门的门槛是如此之低。很多一线大公司的平台级别产品极大的简化了开发的风险和时间。而且投行是这个一个行业的方向标，我自己也并不看好自己现在处的行业中的位置————一个纯互联网方案提供商。</p>

<p>小米通过他的品牌不仅卖手机，还要卖路由器，电视等等。我依稀感觉到互联网不仅仅是改变人们的沟通方式，会开始慢慢的走近人们的生活，而且事实上有些地方已经走到前面，包括交通（机票，火车票，打车），运动健康（可穿戴设备），还有一些政府的项目也开始增加了不少移动部分。另外就是后端的XX云概念。而这些都是我现在没有办法做的事情。所以，我又准备转行了。</p>

<h1>朋友家人</h1>

<p>在创业的风风雨雨中，认识了一些朋友。有的走上正轨，拿到B轮，得到市场认可，而且资本也会让他们继续平稳的走下去。线上教育一直是我喜欢做的事情，但是教育本身就是一种回报很难估算的投资（不像一件衣服好看不好看那么直接），而且还有大量的时间成本。再他们赢得一些用户口碑之后，一段时间不容易被其他产品影响，还会越滚越大。另外一些朋友开始在大公司里面摸爬滚打，也蛮不错的。因为毕竟是主流价值观。有一大推可以借鉴的经验和路子。还有一些朋友准备考GMAT。</p>

<p>我家是一个普通家庭，可能唯一特别一点的就是我有一个特别开明的妈妈，我妈妈认为她最大的遗憾就是当初她老师告诉她要学好电脑，而她没咋当回事。所以她一直很支持我玩电脑。有一天我有意无意的在她的书柜里面找到的一本有关Basic语言的编程书，然后自己写下了我的第一段程序，一个简单的计算器，那会我上小学6年级。我一直觉得我有一个很特别的妈妈，我妈妈是一个大网虫，我的QQ号都是她替我申请的，而且特别喜欢电子游戏。但是，我显然让她失望了。我并没有按照她给我计划好的路子走，而是按照自己的性子来的。走了一条很大的弯路，而且是不归路。我没有考上一个好大学，也没有找一个可以让她安心的工作。而且现在我也没有办法告诉她我什么时候可以结婚生孩子。</p>

<p>妈妈的身体差一点，爸爸的身体比较厉害，打了30多年的拳，虽然比我大30岁但是在我减肥之前我确定他身体比我好。他们2个年轻的时候做过几次正确的投资，现在衣食无忧，自己没事弄点小买卖充实一下无聊的日子，按照我妈的话，这辈子剩下的事情就是等我结婚报孙子。</p>

<p>但是很明显，作为一个26岁，要啥没啥，连个稳定收入都没有的闲杂人等，到哪里给她找儿媳妇去？</p>

<h1>2014</h1>

<p>2014年我有2个比较大的计划需要尝试。抽象来说，就是给自己找一个大的平台。在这几年来，我深刻的认识到了自己的见识、理解还是能力都远远不够。不得不承认我可能错过了我人生中的第一次机会。我需要的是一个大的平台，让我从中学习理解这个行业。一个是出国，一个是去一家大公司，而且在一个不错的部门里面。我还没有找到这个大平台，但是我能确定一点的是，这个平台是符合主流价值观的。因为我这几年来偏离太多，虽然我自己收获不小，但是我希望能够走一些别人走过的路。最近的1个月来，自己一直在忙这2件事情，估计最晚需要忙到明年6月份。那句老话说得好，人无远虑，必有近忧。我现在还没有办法估计5年后的事情，因为我5年前每一年做的事情，都没有重复的，而且都是某种程度上面不一样的。我唯一能确定的就是2014年，也是一个完全不一样的一年。而且是我人生中最重要的一年。如果我找到一个平台，那么意味着我2013年成为一个美丽的间隔年，而如果没有，那么就是又一个非常大的教训。</p>

<h1>困惑 2015-2018</h1>

<p>上面的是我在一个月前写的，这几天我一直再思考一个问题，今天又失眠了。我未来的5年应该是什么打算呢？一直想不清楚，所以也不知道该如何写下去。其中有一个很重要的事情，就是成家是否在我的计划之中，同时它还附带了户口，房子，小孩上学等一系列问题。太原眼下，甚至是3年都很难有适合我的工作，但是生活还是未来小孩上学太原都要比北京的条件要好不少。花大量的时间和金钱拿一个北京的户口和房子值么？还是在太原的投资回报率高？抛开工作，太原的生活显然比北京舒适。但问问自己，甘心么？这一切都好难说。而且很多事情还涉及到父母，不是我一个人说了算，头疼。希望2014年底，我可以有一个自己的答案。恩，是希望，不是必须完成的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
