<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: exercise | 不会开机的男孩]]></title>
  <link href="http://studentdeng.github.com/blog/categories/exercise/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://studentdeng.github.com/"/>
  <updated>2014-09-02T15:15:26+08:00</updated>
  <id>http://studentdeng.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[studentdeng]]></name>
    <email><![CDATA[studentdeng@hotmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[运动小结]]></title>
    <link href="http://studentdeng.github.com/blog/2013/07/09/exercise/"/>
    <updated>2013-07-09T08:02:00+08:00</updated>
    <id>http://studentdeng.github.com/blog/2013/07/09/exercise</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有很多人觉得我能用1年的时间减肥30斤，并保持下来很牛，也许是有一点点的不容易吧。我这里纪录一下自己的心得。</p>

<h2>动力</h2>

<p>改变很难，减肥的确是一件非常难的事情，需要极大的意志力和时间的投入。我最开始的动力，可能说出来挺丢人，是因为自己喜欢的一个女孩，表白失败。然后顿时觉得浑身充满负能量没有地方发泄。再加上那会工作压力不大。然后便开始减肥。办了1年的会员，我告诉所有人，我要把肚子上的赘肉练下去，把胳膊上的肌肉练出来。几乎所有人都告诉我，这是不可能的，可能我脾气倔吧，我就越要把这件事情做好。</p>

<h2>第一个月减了20斤</h2>

<p>开始的第一个月是大家最容易坚持下来的，那会浑身都是负能量，我每天游泳1.5到2km，周末会游的远一点。运动了整整一个月，减了20斤。这个对于当时170斤的我来说，这个运动量已经是身体负荷的极限了，要知道铁人三项其中的游泳项目也就是1.5km。这会计算都有一点害怕，那会我一周累计起来要游泳1W米。。。</p>

<p>另外时间上的成本也很高，那会体力不好，基本上要游泳1个半小时多，加上洗澡的时间和收拾东西的时间，即便游泳池就在楼下这么近的位置，每天都需要花费至少2个小时。所以，可见我当时是有多么的闲。: (</p>

<h2>接下来的10个月</h2>

<p>我的经验是当运动到1个月的时候，是身体最疲劳的时候，懒惰情绪抬头，同时身体的疲劳积累越来越多，1个月就是这样的一个拐点。</p>

<p>1个月后，我不得不调整我的计划，我没有办法再坚持每天游泳的运动量了，我减少了1半，一个星期保证至少去3次，一般4次，每次1.5km，1个小时。体重没有变化，一直在保持，这里有一点很重要，中间因为一些假期休息导致反弹了至少3次，每次至少5斤。</p>

<p>有一些有趣的事情，比如情人节那天，大家都出去约妹子了，孤单的我一个人去游了3km，回来整个人就瘦了7斤。当时自己觉得那些运动节目弱爆了，一个星期减个7斤还要好意思觉得效果不错。当然，副作用非常明显，第二天我就起不了床，连续2天都没有去游泳。: D</p>

<p>在我运动了大概6-7个月的时候，我开始做腹部的训练。之前也曾经做过很多，但都没有能够坚持下来，而这次我准备来真的。一开始我只能做30个，用了一个月的时间到每天180个。和我之前说的一样，1个月是一个门槛，</p>

<p>然后又发生了一件事情，可以说是我人生的又一个拐点吧，和一个女孩分手，大量的负能量转换为了健身的动力，又坚持了4个月，而且加大游泳的运动量，于是我又减了5斤。</p>

<h2>最近5个月</h2>

<p>慢慢快1年了，我减了25斤，并保持了下来。这让我的精神状态得到了超级大的改观，我开始意识到运动给我带来的好处不仅仅是排解负能量。由于投入了大量的时间并形成习惯之后，我觉得我需要做一点变化，来提高我的健身效率。然后我找了健身教练来帮助我制定运动计划。</p>

<p>这个可以说是一个魔鬼计划吧，我先锻炼的是腹部，从一些比较入门的动作，当然这些动作已经比我之前做的动作要难好多了，而且数量也增加，每次做的动作都在200个以上，一周至少3次。一般4次。一个月后，达到了520个。然后随着每次运动量增加，我减少到了每周3次，其中1周2次私教课，我自己练一次，间隔游泳1.5km。也就是每天至少花1个小时健身。</p>

<p>1个月后果然是最难熬的腹部下去了一大块，腰围小了1寸，其实好多时候我都想把运动量减少到一周2次腹肌，其他时间游泳，因为练腹肌实在是太苦逼了，撕裂的疼。</p>

<p>我其实挺不好意思的，因为在我快要坚持不下去的时候，又遇到一个妹子，可能是我还没有从之前的那个人走出来，对妹子挺冷淡的，当我准备进入状态的时候，妹子觉得不合适走了。然后我就又获得了不少负能量，然后又坚持了一个月，每周3-4次，一次520个腹部动作。</p>

<p>然后还是吃素，尽量不吃肉，我需要改善我的体质，否则我坚持不下来这么大的运动量。
这2个月，我又减了5斤。非常不容易的5斤。非常开心，这时候所有人见到我都不得不相信我做到了1年前我说的，我要把肚子上的肉移动到胳膊上面。而且我的确是瘦了好多。</p>

<p>然后我开始纪录我的健身时间和计划。到现在正好3个月。上个月我开始更科学的健身，腹部训练我降到了一周2次，每次300个动作（我更换了新的动作，这300个比之前的520个难多了）。增加了胳膊，肩膀，腿部，背部，肩膀的训练。每天基本上身体挨个部位轮流练，坚持不下去了就去游个1.5km。最近开始做yoga。</p>

<p>这3个月，每个月都锻炼25天以上，每次不少于45分钟，</p>

<p>健身的误区有很多，比如很多妹子都不敢练器械，因为害怕练出肌肉，作为一个坚持做腹肌5个月的家伙来看，练出肌肉绝对没有想象的那么容易，抛开休息，饮食不说，只说运动量，我之前500多个的时候只是热身，如果想要有6块，运动量至少得增加1倍每天差不多1000个，当然，最好换动作，要不太浪费时间。</p>

<p>回头看，我能坚持下来，“妹子”的原因虽然上不了台面，但是的确是真真正正的导火索，感谢她们，让我养成了这样一个好习惯。</p>

<p>写到这里，我又看了一边我的运动时间表。很有意思的，有一周，我几乎从早上忙到晚上12点，每天大概15个小时工作，而我那周，居然健身375分钟.所以忙，只是借口而已。</p>

<p>希望我可以再坚持1年。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
